[KPOP] 女團討論

大家好！小女話哂都睇左7年Kpop左右
少時Gee緊既時候就入坑
不過一直都只係音飯綜藝飯
同埋對個個團都3分鐘熱度
所以個個團既了解都半咸不淡咁啦
今時今日女團已經再唔係好似以前咁百家爭鳴啦
以前有 SNSD、 WG、 2NE1、 KARA四大公司四大女團（後尾 DSP收左皮 ）
細公司一樣紅到：Apink、Secret、AS、SISTAR
到以家？四代女團競爭超激，實力、顏、歌大家都差唔多
仲要通街都被Twice、GFriend帶哂做清純
再加上好像以家韓國idol歌唔再咁hit 市佔低左
變左人淨係留意3大公司女團囉 (除左GF Mamamoo）

今次介紹左唔紅既先

CLC
香港撐香港人Elkie鎮樓

新歌Black Dress好靚好聽

2015年出道 後尾加左2個成員（Elkie同 P101 恩彬）
成員介紹大家自己科普下

出道歌其實幾好聽 （Pepe）
我都係果時開始注意 CLC
後尾d歌麻麻
突然後尾一轉轉左Girl crush風-鬼怪

其實幾好聽，不過韓國人比清純風迷哂唔buy li套
又話者li個轉變太大，突然太似4Minute，太唔啱佢地年齡
sell 睿恩 c位 佢的確把聲好特別 好撚西面好有台風，不過比起hyuna仲差d經驗囉

點撚知後面又出番可愛風 真係睇到黑人問號
I like it其實幾好聽，比較啱佢地年齡
但係點撚解咁調皮既歌要着到咁撚可愛

跟住出既Where are you 80年代風。。。
先行曲？！To the sky
都好聽不過你好似睇緊幾個女團咁囉
而且D歌完全唔係一個出道2、3年既女團要追上黎既歌囉

終於今次行番girl crush 歌正MV正
講真隊長個樣係最冇明星相（勿插主觀睇法姐 ）
偏偏最有台風係佢 唱得跳得charm又型
今次埋佢c位非常明智（雖然佢不嬲都多分量）
MV靚＋型到dump左聲
rap前個段舞超型
Rap有睿恩把聲特別個feel夠閪 Perfect！短髮又型
Vocal 其實Seunghee把聲特別過Elkie 可惜live唔夠Elkie穩比人搶左個第一主唱位（隊長位都比人搶埋屌 ）
不過2個可以互補不足既
其他Sorn個d都唱得 唔錯
我睇佢地live真係落哂力
應該真係最後一次回歸啦
on9 Cube要出新女團啦
Live其實好多女粉9嗌
海外人氣都ok
可惜韓粉唔buy
有機會大家買下專輯支持（我唔識買 有冇人教我li個路人飯

佢地樣啦wor其實個個都靚又唔會撞樣
講真一出道的覺得Seunghee最靚囉不過cube都係捧Elkie做C位
Seunghee原來係門面lmao

不過身材唔得 對腳好粗
佢樣靚聲靚 做好身材管理即刻揮低momoland Nancy 啦
可惜

仲有 on9 cube既管理手法都係奇撚怪怪
先唔講風格轉都鬼五馬綠
當時出道曲完左隔左9個月先回歸
你係都好似Twice咁1年回歸 3次先有資格紅啦
搵鬼記得你
p101未完就放話恩彬會入CLC
搞到d人即刻唔投佢
醒既應該好像DIA 彩妍入左ioi先番團嘛
刷左1年存在感
不過老實講恩彬都係得個樣同條腿
唱歌rap跳舞都嘛嘛
難D吸到粉
衰d講個陣5個人應該更好
（鐘意Elkie都係咁話 本身主唱rap跳舞已經有3個好好既擔當）
仲有，出多首好似Hot Issue既歌比佢地好冇阿

Sorn就深得外國fans鐘意啦 睇下yt MV d comment就知
今次歌靚人靚時間都OK岩岩好係RV+Momoland promotion尾段 Mamamoo 個d既前面
但係都係紅唔起阿

垃圾Twice

終於有個人開個集中POST屌TWICE

Sorn 唱得又打得 唔明點解紅唔起

今次首主打個style真係好4minute
想隊野翻生應該試吓攻東南亞/日本/歐美/支那
繼續留係韓國只會等收皮

邊度見到twice係清純

唔太鍾意恩彬 笑嘅時候好似影證件相咁成碌木咁

Btw Twice幾時收皮

CLC佢地有咩綜藝推介? 想留意下佢地

有機會大家買下專輯支持（我唔識買 有冇人教我li個路人飯

落hmv睇下有冇啦

CLC有留意。不過更喜歡gugudan

恩彬p101嗰度而家睇翻都唔太大影響
解散之後個人人氣根本帶唔到落團
彩妍都無令dia紅到

答案係 冇既！！！！
Cube係零資源
好耐以前有上過RM
好似自家都有綜藝？（擺Youtube 個D）
但係週偶都冇點上過 點圈飯

屌 好似跟唔知咩網買先計音源架
買真係收藏咩 想佢地起碼上下一位候補咋

利申：唔識佢地點計分非忠實狂飯勿插

竟然10個有9個留言都屌Twice
果然係推po神器
利申：冇特別感覺純音飯鐘意子瑜

唔講D紅既講下

WJSN

璉靜鎮樓唔準話佢肥醜已經瘦左靚左你班友唔好咁多嗲

新歌 Dream comes true

li團都係一出道就跟既
好多人話佢地風格又係咁轉
我就唔同意啦 我覺得佢地清純得幾有自己風格
有名你叫 宇宙少女，佢地既歌都好有「宇宙感」
推介大家聽我既最愛 Secret

另外仲有MoMoMo, I Wish 都係同一風格既歌黎架

本身組合既setting幾好
有12個唔同星座既女仔（屌 點砌出黎架）
但係比璉靜打破左setting
仲有小分隊

講到Ace
一出道有已經上過Unpretty rap star 既隊長rapper Exy
佢都係又靚又rap得特別又型
後尾加左璉靜就少左好多part
跟住ioi 璉靜
雖然 ioi系入面唔算紅 （都冇咩人氣帶到去團 ）
但係佢唱歌叻
未加佢之前班主唱line一係醜 一係就唱得普普通通
加左佢啱啱好 利申：私心 我鐘意有實力既
人地練左1年習咋

最後緊係有最強Ace 程瀟
樣靚跳舞超哂班
重點係佢係蝗國人
一開始係韓國綜藝都少有名氣 顏吸飯
之後番埋蝗國吸金吸飯
已經係WSJN永恆既C位

好啦WSJN有齊顏聲舞Rap 差緊D咩

1. 人太撚多
佢地最好既參照一定係Seventeen (私心 )
咁點解人地好咁多阿
首先WSJN既編舞麻麻
咁多人既團唔單止動作，細節走位都要好
等每個團員都有露面機會
人地svt有Hoshi神編舞
首首歌都係欣賞緊舞點樣同歌結合
隻隻舞都有point，而且充分利用人多既優點去編
ummm WSJN 我睇都眼都花
明明2隊都一樣人數 我硬係覺得WSJN 多好多人
由其係MoMoMo一尾排哂d人 好難認人阿咁
不過今次回歸好左既 認多左幾個人

2. 除左璉靜Exy 程瀟
其他人d實力都幾懸殊
有d都ok 但樣衰
有d有顏 冇實力
又或者佢地d歌都show唔到佢地既實力啦

Svt 13個人全部都有實力有顏都有樣冇咁好既
但係實力搭救啦
3個分隊 Vocal Performance Hip Pop
各有自己分隊既歌
每張專輯都分工自給自足
先唔講自給自足啦
到以家WJSN個分隊都係冇用架
淨係用黎影相用
我覺得li隊完全唔使入咁多人
我在此列下的既人選

1. Exy-rap

2.璉靜-vocal

3.程瀟-Dance, 蝗飯, 綜藝, Center

屌佢又靚又大波對腳有肉但唔肥

4. Dayoung-vocal, 綜藝

揀佢因為佢綜藝感較好

5.Bona-face

韓國黎講佢人氣高D?!

6.Luda-門面

我私心佢顏質但其實可有可無

咁樣就篩左一半
可能有你既bias so99y純個人意見
不過，太多人冇個人特色又做唔到好似svt咁就要篩架啦

3. 佢地d綜藝
睇左佢地初出道既週偶
真係 好！撚！嘈！
同好悶 唯一Dayoung有少少笑點
綜藝絕對係圈飯重心 但係12個人都想表現圈飯就。。。
所以可以大家夾下？唔好咁嘈？
後尾唔知佢地有冇綜藝因為我已經冇哂興趣

以上
大家推介下我可以9up 咩女團啦
我個人私心講Mamamoo( 咁就唔再係唔紅系列lu）
暫時冇興趣做Weki Meki同gugudan因為我極討厭XX與她的小伙伴既團
雖然我都鐘意世正 有情
DIA冇咩好講出道曲好聽但又係MBK d 加人減人
以家又係咁推人去選秀
我最鐘意既Yebin 入左the unit所以正阿 其他團員冇留意

Anyways 大家歡迎討論賜教

冷門啲OMG其實都唔差，首首歌都好有特色，係無咩人留意

dreamcatcher ?

btw上面程蕭成日一字馬睇到扯

樓主twice音飯咁驚嚇

Dia咪又係XX與她的小伙伴

MAMAMOO

仲話興清純風？今年班細團見市場比twice 食晒明顯走girl crush 風啦
weki miki除左度妍其他人好似小朋友扮大人咁
clc 又未夠料用4minute d 歌
gugudan 連世正都handle 唔到
都係omg 夠堅持 momoland 夠醒目

clc無綜藝架

CLC忠飯留名

笑左

有twice係度其他團要突圍都有D難度

何以見得韓國好buy清純風呢
得一隊清純風係紅左炸喎
不如話泡菜buy清純(gf)、黑泡(blackpink)、girl crush(mamamoo) etc

其他清純風既團，音源連榜都入唔到

韓國buy口水歌就真

我覺得傳媒吹奏好大影響力
D風向控制得好好

依家有咩團拍得住iu

如果講twice嘅話根本佢唱乜都冇關係
佢地都唔係靠呢方面紅

車傻留名

哈哈哈哈

上去mwave網買啦樓主

計銷量架

乜鳩都冇
睇vlive칯트키同埋靠Fans自己腦補

女團風氣應該係復古 清純 性格 輪流做莊
但少團盛世的確過去
歌謠界既輸出能力跌左一半
隨而代之既喺韓國電影

某程度係韓國文化局選擇將資源放落邊part姐

九人九色既女帝少時
nobody 神曲既wg
霸佔日本巿場既kara
所開創出來既女團盛世可一不可再

我老婆最正

我都認同

開始走下坡

女團風格都開始飽和
依家新團成日比人冠名乜乜團2.0咁 難聽過粗口

我好憎ED講法
個個團有自己特色唔洗去同舊團
咩接班真係好ON9

重有四代團風格我覺得係有D比個市場限左
唔轉又屌 轉左又唔受
風格來來去去其實都係幾種
其實每個團試下變下 我覺得會好睇好多

泡菜人口味已經習慣左某幾種
公司驚冒險自然就唔敢轉
諗起之前連登有個post話咩心亂如麻路線
偏偏泡菜就係最鍾意呢d
Twice連續幾首都係呢d風格都大賣成咁
當年gee爆紅又係咁上下風格

論成就貢獻，少時應該第一，iu第二，第三已經數唔出
講現時熱門程度，twice同其他女團差之千里，而iu比twice又差之千里，好難有一個團拍得住iu

與其話 buy清純，不給話淨係睇3大＋紅左果堆
Mamamoo實在實力太強綜藝又圈飯，佢行咩風都紅
GF 上次fingertip回歸成績普普，可見韓圈比較鐘意清純
RV, GF, Twice都係清純跑出
帶住個勢成個女團世界都變清純啦

girl crush成功既人姑且係零（Mamamoo初頭piano man都未有咁紅，um oh ah yeh先開始，咁um oh ah yeh又唔係好算係girl crush)

例外既係blackpink啦
不過唔覺佢地係因為風格取勝，純綷係實力超群，老楊個gimmick又賣足4年，夠哂話題
但係再唔回歸一樣可能好像Leehi咁消撚失左

不過li個世代真係好唔健康
3大既團紅哂 即使有d成員實力樣貌都麻麻
GF要靠仆街紅
Momoland要靠洗腦歌作銷售贏
細公司完全冇位發揮阿

研究下先
平平地當支持下香港人
我真係連好鐘意既Svt RV都未買過

冇記錯係主要都係靠Sana Shyshyshy 阿嘛
冇可愛歌點shy

我基本上。。。乜都聽
咁twice都有自己風格既d歌
當然WG成個感覺先有 jyp vibe

好快帶過下Momoland （因為我覺得唔會長紅到）
我諗都唔使圖同歌 大家都洗哂腦
老實講歌紅帶人紅一直都係細公司既紅法
參照一例EXID
當然曇花一現最緊要就係下首歌
唔知Momoland可唔可以搵到下首搞怪風洗腦歌呢
EXID 上下都已經係LE作
咁佢出首類近風格既Ah Yeah繼續紅落去啦

當然人都好緊要
Hani直拍紅起 點知佢唔單止樣靚身材正仲係綜藝咖率直女漢子 路人好感爆哂燈
MML都有JooE靠賣醜賣癲出位
我冇睇佢綜藝啦 都唔知佢可唔可以長紅（始終Hani樣靚身材正嘛）

其後唔想做XX與她的舞伴團就需要有才華既團員啦
EXID基本上隻隻都各有天份唱歌跳舞Rap綜藝包哂
仲個個勁好身材唔撞樣 緊係紅啦
MML有Nancy Yeonwoo li d神顏自己被人發掘出左名
但係其他呢
靚既都有既 例如Jane Daisy 都叫唱得跳得
其他人呢 個樣作為偶像有d平凡
講到實力跳舞有JooE Jane Daisy
Rap係唔知架因為Daisy唔係rap擔當但走左去rap bboom bboom
vocal啦喎 泰荷睇佢都知唔多掂
WJSN入面執件副唱都穩過佢（MML有幾多場係真唱？就算係D MR removed都係氣聲黎）

咁都係好難好似EXID逆轉成功

咁以家實力都唔係咁重要
家下MML公司造數 MML口出狂言話要幾連冠 打左2個月歌都唔停 搶哂人地團D一位
路人好感度負數阿

眼見佢地live由充滿9叫 JooE 勁有氣咁9嗌Great
到以家場場得好少聲 JooE都唔9嗌（攰撚死佢）

EXID Ah yeah唔算神曲 但有其他元素搭救 之後D曲有變化又不離佢地既主題先紅到
Momoland今鋪要繼續紅 冇番首頂級神曲同挽回好感度都唔得

利申：聽到bboom bboom開頭已經想刪左佢 明明開頭係咁loop
再利申：本身幾鐘意佢地，但係佢地打太耐歌有D厭

Momoland打歌打成兩個月已經夠煩
間公司仲要使橫手搶一位 招anti
都幾肯定佢地淨係紅到呢首
講緊佢地實力本身好參差
下首肯定爆唔起

寫得幾抵死

momoland應該頂多同當年一曲女團crayon pop比

MML個主唱 係咪101唱Apink出道曲頂唔到恩地part 要施妍做主唱果個

但反而係首個拎一位有101人既女團

係咪得我一個覺得clc個yujin 好撚似gf個銀河

唔似

唔似，不過我有時都會諗，如果yujin好似銀河咁剪短髮，會唔會突然變得超可愛

買專去信和或者跟飯站
音源成績計收聽率同下載 下載嘅重要性高啲 可以買個ac/自己開個去幫手打歌

完全唔似

本身都已經究極可愛

再剪我怕我當場爆血死

應該係周子瑜單野將twice一下子谷到咁紅
加上日本成員marketing做得好
冇記錯twice圍內人氣韓國本土成員一直都係佢地之下

覺得佢似iu多d 種感覺

EXID係女團史黎講真係奇蹟黎
亦都證明有實力嘅人冇機遇都係唔會跑出
如果唔係個fancam呢隊咁有實力嘅人就咁就會默默咁比人遺忘

都唔太覺 ...

我覺得同之前長髮中分銀河好似

少時
睇過段片話唔知邊個國家係議會上講韓國文化係用少時黎代表韓國
跟住呢排韓國反metoo遊行都係唱少時首出道曲
呢種影響力真係前無古人 後無來者
我唔係飯都真係五體投地

樓豬係搞錯左d野
定係比人洗左腦

首先，係韓國紅唔紅最緊要係首歌好唔好聽，洗唔洗腦，而唔係風格問題。

Mamamoo都唔係首首歌成績都好好（睇下音源走勢先 ）基本上又係睇首歌泡菜buy唔buy。靠舞台表演救左首歌

Gf未仆之前已經係二線top既女團，從第一首歌岩岩好入到榜，到yerin running man雞舞效應，音源已經升到日榜50左右。第二首歌me me gustas tu更加係2015夏日大戰入到10幾位（一位後補埋，對手好似係少時），之後音源一直都keep住係20-30位，跟住先到樓豬講既仆街，音源由30位左右升返上10幾，跟住慢慢跌，就係咁多。仆街紅既論點根本站不住腳（當然，冇仆可能冇咁紅），之後首rough一開始都係keep住係第3-4位，係靠二倍速舞蹈先真正大受歡迎（音源由第3-4位升去第1，仲有破表pk，pk紀錄仲破埋女團紀錄）

如果好似樓豬講，泡菜鍾意清純，所以fingertip成績差，咁點解下首love whisper轉返清純，又唔見成績好返d呢？（兩首兩成績都差唔多），到最後又咪因為首歌泡菜唔鍾意咪差。

Rv 又幾時變左清純風

紅左果幾隊，成績好既歌，基本上都唔會係難聽，而且好入耳。上年rv同blackponk首歌我無意中聽左幾次已經記熟左個melody ，仲熟過過聽左幾十次既love whisper。

另外一樣野好想講，唔知點解好多人覺得行girl crush/黑泡既團特別有實力，係咪yg洗哂人腦

Blackpink實力超班都講得出

Flower Bud Me Gustas Tu 4 4 6 3 2 3
原本已經唔太唔差 第二首歌已經上到TOP5
爆上去真係ROUGH神編曲舞

LOVE WHISPER差過先前清純風
我諗係因為D舞 減左太多POWER 純粹細節位等等加複雜左隻舞

RV其實唔叫清純...
個風格有D古怪 我都唔識定

BP實力超班我有少少懷疑超係邊
我覺得佢地係賣風格同D歌真係洗入腦

Clc 其實好可惜
有樣有實力 紅唔起
今次紅唔到感覺會比公司放棄雪藏等完合約
方塊仲要又出新女團
屌 其實唔上下節目點紅啫
咁無曝光又咁耐先cb
你估有咁多人可以好似hani 咁咩
垃圾cube
咁大間公司唔識求下人比節目？
對上一次有印象已經係sorn同nct yuta 個節目
唔係飯但有好感 一直有留意clc
話說有無人知佢地同公司p字頭男團發展成點？

太長唔quote
唔好曲解我既意思
我冇話blackpink/mamamoo實力點
重點係好多人剩係睇到黑泡/girl crush團既實力，行清純既就冇乜實力咁

講下點解咁講，清純風其他好多歌個key都好高音，一d都唔易唱。簡單d黎講係好似係blackpinkd歌升返4-5個key咁

就咁用twice首cheer up做例子，雖然依首歌冇乜特別高既高音考驗主唱，但係副歌都好難唱，cheer up baby cheer up baby第一個音已經係C#5 C#5 B4 G#4 F#4幾個音重覆，如果有睇過idol school就會知C#5一d都唔易唱，水平未到好易破音。

我想講既係如果比twice首歌blackpink應該都會係相當大既考驗

韓國嘅話 twice 本土人氣普遍高啲
子瑜係知名度高 但實際人氣冇想像中咁高
當然其實成團韓國嚟講 人氣都叫幾平均 好過好多團

正如所有人都記得邊個發明電燈，但無人知道邊個發明led一樣

Cheer up高音個啲位其實好難唱 唔知邊條友洗腦易唱
Heart Shaker仲高音

好掛住sistar

所以佢地hs果期冇唱過live咁濟

見到TWICE唱已經笑左出聲
錄完咪算LO

留名支持

利申 資深女團追星狗

Btw 垃圾twice

twice果然係推post神器

想當年kara t-ara live都麻麻
尤其有次kbs有次放咗冇底音既roly poly
果場live真係瀝瀝在目
但都冇而家twice屌得咁勁
係咪因爲果陣唔興消音？

屌twice 個d 真係好無謂
唔通佢地收左皮你地鍾意既團就彈得起
百萬銷量分哂落其實團到咩
出多啲力去刷下自己愛團既音源 youtube
買多幾隻碟支持下咪仲實際

無人講red velvet

女團個人信譽排名唔係一直都係SANA/MOMO佔最高架咩

是旦啦 总知twice世界第一

咁少時真係將女團由零推到上頂嘅功臣之一
話係老屎忽都係咁講 女團史上冇左佢地就冇今時今日咁嘅地位

睇咁多音放同年末表演真係未見過佢地唱live咁滯
d合作舞台都係預錄

Wjsn最大問題唔係人 係公司 如果覺得佢地冇實力嘅不妨睇下live 最主要係人多公司又唔搞分隊 搞到一部分人冇資源 唔突出 好似啱啱出道個陣dawon 係主唱 但加左璉靜之後啲part冇曬 唔係話加人唔好 但唔係咁分曬比璉靜先 跟住中國個三個又因為同樂華有合約而成撚日中韓兩邊走 今次回歸先一個禮拜 程潚就已經番左中國 明明團體實力平均 歌同mv質量又好 就係衰公司決定
利申：出道飯

幫推Po
繼續反Twice

留名

仲有係i wish之後佢地迎來左出道嘅小高峰 銷量音源都唔錯 但公司就整個曲風完全唔同嘅happy 回歸預告就被人話抄日本某女團 搞到成個宣傳期平平無期 公司連綜藝都只係安排左幾個人上

搶左一個姐

回購團

佢地首首歌都唔同風格 好似試水溫咁

點止呀，搶咗3-4個喇
打歌打成兩個月仲上到一位候補
如果分數係真既話，勁過twice添

其實wjsn都好少唱live
I wish果期仲比人發現唱抒情歌都冇開咪
利申 非anti

Tvb女團1號同2號>>>>>>>>>>momoland

話twice垃圾既你地咪又係背後偷偷地J
山婆 毛毛 牙夏

相反我自己果隊存在感低到冇人想討論

Btw 好鍾意聽secret

CLC都幾慘 出自間廢公司 之前Beast同4Minute都證明左cube幾撚垃圾
過埋今次首歌 應該會收皮 不過求下beast接收佢地啦

大家好
我淨係講一句
多賢BB 越大越靚女

你地可以繼續討論啦

未回購都攞左幾個啦
最多第4同第5win有問題其他應該冇
其實佢地公司都幾on9攞完一位仲回購

EXID

呢個一向都唔係人氣標準
只係咁啱個一個月可能上咗綜藝而多咗曝光
你唔會話JooE 吊打其他人咖嘛

所以隊野冇架喇
岩岩上到位冇耐就俾自己間公司搞死
一下子多咁多anti
唔通次次cb都自己買榜咩

上面咁長果d唔好quote喇
Btw momoland真係比公司玩死
回購真係水洗唔清

不過唔理有冇回購
如果下次首歌泡菜唔buy就講乜都冇用
剩係睇銷量都唔似吸到好多飯

樓主識野
帶我錠留名

Mml感覺都係下一個 crayon pop
唔計8000隻回購 其實銷量一啲都唔好
EXID個陣點解係奇蹟
就係音源好咗 而銷量亦由得幾百一千 升到有萬幾
雖然比唔上四代
但三代女團平均銷量唔太好情況下其實算係咁
所以先令人感受到真係上咗位
Mml應該係先決要考慮下一首歌水準如何 同點樣吸飯
唔係就同crayon pop同一個下場

crayon pop其中一個結左婚 另外4個衣家點樣

Crayon pop其實好似係比人話推少時成員先flop架咩
利申 唔知

我見蓋普洛民調都係連續兩年子瑜都係排得好高
好似得娜璉高過佢

五邊形都好霉

Hi丞巴
皮已負

其實大家覺唔覺好多選秀節目入面好勁既
出左道既表現同節目入面既表現都差好遠。而且都係好少唱live。

例如ioi, idol school

係節目入面全開咪唱跳冇壓力，出道之後唱live就半開仲要係麻麻地。
遲d the unit出埋道又多團可以做參考。

節目入面唱得咁好，搞到班fans對實際水平有好大的期望，唔開咪放錄音就話全開
一唱live就話 病，咪壞

結婚都係呢一兩年嘅事 而事實上出完barbarbar就無水花

都唔知成日屌開唔開咪做乜9 ，idol同歌手而家係咪撈埋一齊

好多節目都有修音呀
果陣睇sixteen都以為twice個個咁唱得咁勁
點知出道後.........

Oh My Girl

樓主講左我有留意個2隊
Gugudan講未

暫時冇興趣做Weki Meki同gugudan因為我極討厭XX與她的小伙伴既團

佢地I wish之前都對嘴多 呢樣真 不過正專之後開咪多左 由其之前cover BTS I need you 個次最正

Arin

人又多歌又唔突出，人無邊個特別突出就算璉靜都未至於紅極一時，歌首首都差唔多melody平凡連唯一洗腦都做唔到
綜藝好似都無乜，係得程瀟係大陸叫做有多D綜藝
唔敢講團體實力唔好，只係講下個人感受
btw出道時覺得隊長EXY好正，mv成日都有大頭鏡頭，依家比璉靜搶曬

secret 好正喎

資源好似比曬svt咁

其實怒屌twice班人係咪信左twice 真消音vs 人地假消音個d 片？
我睇佢地上ms 至少都中下至平均水平未到地底泥

怒屌twice果d純粹為左屌twice

Sor 自膠

除左蓋洛普仲有咩準過佢？
唔通睇週邊賣得快慢定邊個叫聲大d?
Irene jooe 個人廣告又多節目又多一二位好正常姐

點睇lovelyz?
呢隊向韓國算幾紅
但香港好似勁少fans

我都係第一次聽twice本土line係紅過海外line
見各種榜同民調都係海外line高排名d

會唔會講dreamcatcher?姖地有D似日系

Chase me 幾好聽

Rv 風格多變
係我概括錯左
不過都係可愛風突圍 dumb dumb開始
不過sm出品有幾何唔紅 尤共係SJ SNSD之後

都唔係行girl crush/ hippop就實力好既
咁如果你指既係blackpink由佢地出道d片就知佢地實力屌打四代女團
有台風跳舞叻有樣有身材
不過d綜藝vlive真係。。。

你睇下jennie d rap 同lisa d 舞。。。
Rose唔推住我覺得SM d主唱真係高個層次 #wendy

始終淨係搞過小型團唔識handle都正常既
如果可以展現下其他成員有咩魅力就好啦我都係記唔到d人

我認為gf風格有限 好快降

可以阿 我minx果陣就有留意啦
不過要做下research先好耐冇關注
Chase me好日系有d似櫸坂46風格應該韓國人麻麻地like

佢地歌路似band song，韓國唔吃香

除左首呀豬之外有紅過?真心唔知

Ching點解你之前估到momoland會紅

fingertips行girl crush失敗
但我覺得點都要再試一次
但黎緊好似攻日, 想同twice打對檯

AfterSchool呢

已經同收皮冇分別

初代+UIE女團 跳舞黎講數一數二
(雖然唱就未必好好)
之後出分隊OC堆歌都唔差
但投閒置散唔知做乜春

SVT出道埋就永久入雪櫃

Uie依家去咗邊 好似消失咗咁

你班撚樣成日用Twice黎推post
Twice 係第1個JYP唔係社長（唔知佢乜post總之唔係佢管哂）時期出既女團
結果就係最成功既
多左既係商業化 少左既就係JYP出品既感覺
JYP不嬲只睇實力唔睇樣
所以由WG到MissA 都係冇神顏既存在（尤其WG 啦初出道既宣美都麻麻）
而且行既都係好特別既風格（唔識形容MissA既風格總之帶點性感帶點壞）

Twice既實力老實講真係比唔上前輩團
同番四代比
小隊同娜妍係唱到 但係唱到唔代表唱好 一唱抒情就... 我溫屌打佢地10條街
跳舞有MoMo rap有彩瑛 都唔錯啦不過對家有Seulgi Jennie Lisa
Twice d 歌彩瑛又show唔到有幾勁

可愛風行得幾多年 少時到以家都係得番班識唱既或者演戲仲係大家既話題（i.e.泰妍，yoona)
不過都勝在Twice好似幾frd
比起Rv 同 BP我更鐘意睇佢地既綜藝

團團各有各好啦我都唔明點解連登咁憎佢地不過我li團團都睇團團都聽既人表示 wfc

PS 如果6mix出到道就好隊長兼rapper Lena Rap得好又靚又長腿

入面rap個果就係佢啦

Mamamoo
啲sidetrack好好聽

屌 我好鐘意佢地d歌同長腿
P社都係有D問題
Nuest都係搞wang左
hello venus2個原屬p社既成員又dump走左 （包括 The Unit YoonJo)
SVT完全係靠自己 佢地好似有d宣傳品都係自己設計

有冇人有聽april新歌
佢地啲歌幾好聽 鐘意love sick同take my hand
今次the blue bird少少失望 同之前風格差不多 唔太突出

DSP d團淨係睇KARD
觀迎各位巴絲介紹下自己d愛團

簽左第二間做演員

UIE有劇 又去過叢林的法則
其他人係屋企R腳趾
最慘係新加入個2個 cb咗2-3次就消失咗

咪笑啦

就黎到夏天
好掛住SISTAR

SVT作曲 編舞都靠自己
間公司咁垃圾都上到一線尾 二線頭算係咁

nana都有代言活動影下硬照做返以前做開既model
lizzy無左滋味行就收曬皮
raina早排出左隻solo歌不過反應麻麻(預左)
kaeun會去打下碟
其他人唔知了

真心好地地又唔係人氣急降仲有世界第一顏Nana點解要雪藏
我覺得玩日本畢業加人個套AS都玩得ok

NCT 佢地會唔會畢業架不過加人加到眼花

AS自從隊長kahi走左之後就成隊雪藏
小隊oc成績更上一層樓都不了了之
真係cls唔知間公司諗乜

一線啦
利申：極私心

又推個跳舞實力比FANS吹到好強既MOMO出黎
明明普普通通 跳人地D舞重破壞埋隻舞
四代最強MAIN DANCE SINB SEULGI 不服來辯
未到佢地C位都吸引曬目光

BTW第一次係E到見到有人話TWICE綜藝好睇

之前個Cecelia 好靚女

咁多新女團 我個人比較睇好momoland
如果之後啲歌都ok
相信可以繼續上位 因為我覺得啲成員都算有特色
比起一堆ioi系女團 weki meki gugudan Dia 啲成員反而欠個人特色 啲人多數只係留意ioi成員
Momoland反而我都噏得出幾個嘅背景 乜嘢公司出身咁

四代女團領舞黎講 Seulgi>Lisa>SinB>Momo
Likey個dance break都俾d fans吹奏到實力非凡
我心諗....

ioi系-有情, 請夏都跳得好過momo啦

Dia
依隊野出道初期幾睇好，出道曲somehow幾好聽，再加上Chaeyeon入左101，其他成員樣又唔差(除左個歪嘴eunice),幾睇好佢地
點知第一次回歸就整首on th road, 雖然首歌好聽，但比人怒屌抄gfriend，所以到最後都係爆唔到上去
之後mr potter果次cb 就比人屌抄girls day， 歌又麻麻就無謂提
去到第3次回歸will u go out with me, 依首野其實好有潛質爆上去，on9 mbk 又無啦啦去加人, 珠恩都還好，個新忙內個樣成隻ET咁都加得落去，仲要搶哂舊成員既part

我自己睇女團黎講，團魂係好重要，依隊野比我感覺就係彩妍&friends, 加左隻et 入去連唯一優勢(sell靚女) 都無埋， 同埋mbk 真係每況愈下，以前t-ara 首首歌都洗腦+hit, 依家dia 就。。。 話時話佢地都算係最多成員參加選秀既女團之一， cathy chaeyeon 101, yebin somyi THE UNIT, eunjin Produce 48 ， 可以見到間公司係幾咁無能

唔講rv叫咩女團討論

其實我覺得sm仍然行緊舊模式去捧rv 所以搞到佢地用長時間同辛苦先上到位 仲要係比twice後來居上

個dance break根本係因為佢係隊入面人氣最TOP先格硬加入去

屌 未換人既hv嗰時真係好正
仲同apink有得揮嫁

Gugudan
依隊野又係一言難盡... 我對佢地最深印象就係出道曲wonderland 果隻核突八爪魚舞+肉酸膠袋裙 真心好撚趕客...
之後第一次回歸A girl like me 幾好(講緊首歌)，不過唔知同前面首wonderland 有咩關係 ？ 個風格突然由兒歌跳去girl crush 完全唔知想點
跟住好似再cb 左兩次咩the boots 同朱古力...老老實實兩首都麻麻，同埋唔知佢地Sell 緊mud....
同dia 一樣， 依隊野又係世正&frds, 不過佢地不和到出哂面 個臭西隊長hana 成曰夾埋班成員杯世正，又攝鏡又搶人個咪

講真無世正撚有人識你地咩？ 唔感恩不特止仲響度酸人 都係果句，世正單飛算啦！！！

但你又要諗如果唔係chaeyeon去101，幾乎無人識DIA，飯得既多數都係飯MBK

RV 已經取代左sister
red flavor, summer queen

sistar正係正在個種
健康性感得黎又淫淫地既味道

rv冇乜可能做到
有個yeri係度一定唔得

宇宙少女 佢地初初個12星座岩岩好砌到，係因為星船幫成員改左生日 但同真正生日差別唔大

我睇Kpop係睇韓妹，唔係睇港女
CLC 個件 , 港女，仲要唔係靚，跳舞唱歌韓文無樣得，不了

jooe cb 前個段勢有如當年hani 一樣
又有tiger 作曲

sistar 夠賣唔到rv 個銷量啦
同mamamoo 比仲近d

改生日

屌hyuna雪炫彩妍世正呢d都唔正常
你估佢地唔想個團紅d 咩

好痴線，仲衰過整容

你睇多啲了解多少少先啦

jooe 未cb 之前已經大把人討論緊
hani 就真係扭屎忽一夜爆紅左

其實好多女團都改年齡架啦

once狗全面進場負評
勸你地出返去好過喇 因住睇到爆血管呀

自從香港個個vivi由93改去96
我都諗緊有幾多女idol有改年齡

不如你了解多d團野先再討論

你講得好啱
我真係一句都駁唔到

wjsn 出道果陣都ok
Momomo 同 Catch Me 幾特別
但係之後好似首首都差唔多咁
不過今次cb都幾正

宇少出道個團綜真係百看不厭

somehow 真心正
之前睇過佢地出道之前喺澳門拍MV嘅飯拍
原本佢地有兩首出道歌
另外一首真係超正
可惜最後冇出到

我睇kpop都係對外援冇興趣，日本妹大陸妹泰妹混血我都唔睇，不過巴打唔睇咪算，洗唔洗踩到咁盡，elkie靚女喎

咁EXID算係易認+定位擔當分明

mml有nancy/jooe/妍雨可以彈出

團紅左自然搵到野吹奏
邊有團一個靚女都無

咁都叫靚 ? 大把韓妹靚過佢多多聲

elkie 一般貨色姐
返tvb 隨時同人比下去

雖然hani係exid逆襲嘅契機
但係冇料嘅話爆紅又可以玩幾耐 最多咪變到hani同佢嘅朋友們
依家冇變成咁係因為exid真係有料 唔係吹奏咁簡單

Exid實際d黎講係d timing岩岩好一浪接一浪
Fan cam>一位>solji蒙歌>一位>Hani 蒙歌>一位>solji二重唱>一位>solji病 >cb>拖>cb>LE蒙歌

佢地既定位太鮮明+比較低估左既實力 一表現出黎就好有話題性
講真Hani蒙歌第一輪我會覺得應該輸 第二三輪我自己都跌哂眼鏡
Solji就唔洗講 越聽越期待下一次出現 2016各台年尾show缺席日日都可以上熱搜一位

但目前情況黎睇除非有第二首U&D 如果唔係都幾難上黎個勢 希望下次solji復出有足夠既話題性帶番起個勢

好掛住solji
利申五年獨專Exid飯

世正根本依家係拖牛上樹 仲係拖8隻
搞到世正自己人氣都消耗緊

其實真係唔算靚，中上樣，純粹係香港人支持係佢

無啦無啦，通常停工/海外發展一排再回歸返黎都無好結果
古時WG，依家Apink有眼睇

靚喎

已經冇人記得大隻妹
孤孤單啲女外表明明細個 成日要扮成熟

當最紅既世正都顧唔掂自己時 仲邊有人記得大隻妹

就算大隻妹ioi 身份活動
都好似可有可無

有無link

好似搵唔返 得新聞

如果佢個鼻大d會好睇d
有d角度睇太細

Tara初出道好似成日孖住davichi出歌上stage
企係海神隔離唱簡直係公開處刑

美娜啊

改遲十幾日就返個星座concept姐 本月少女個vivi改遲3年點計先

走啦引戰狗
喺公海post冇人show你就出黎搵存在感

無想像中咁差喎

因為今次首the boots先開始留意gugudan
先知原來佢地既concept係行戲劇風
出道曲wonderland係演繹the little mermaid
A girl like me係希臘神話一個自戀既神
之後朱古力就講Charlie and the chocolate factory
The boots係關於歐洲一個童話著長boot既貓
其實個concept 幾特別
但路人係唔會特登去留意呢樣野
會覺得佢地無特定風格
而且佢地啲歌真係好麻麻
Wonderland同朱古力真係
係覺得今次呢首好聽
同埋佢地公司好似唔識捧佢地咁
每次都係得世正美娜 想靠佢地帶個團
但反而佢地啲人氣都消耗哂
又隔太耐先comeback
除左世正美娜拍下劇上下綜藝
其他成員完全無曝光過
如果今年仲係咁
想紅都幾難

唔好再吹奏Blackpink 我雖然唔鍾意twice 但志效明顯屌打rose

2：33-2：40係重點 好撚難聽！！！

仲有唔好再扮park bom 再扮落去遲早變爛聲

係唔差 聽落仲好過rv bp twice

2：30-2：35先岩 成場live 比佢破壞左

好多人吹到blackpink實力好勁 但係開咪次數仲少過twice

其實我覺得...公司冇返咁上下實力財力都唔好呢啲咁有深度既concept啦...

ok

所以D重要位咪唔比佢唱

Rose音色好，但live有時唔穩
不過我都係覺得Yuju>Rose>志效

其實上面段野得jihyo無[賤]音
不過佢個part 又無yuju 咁難唱

自從tara紅左 素妍懶過閪 飛晒高音位唱 個時好撚憎佢地 點知兒家啲團仲衰過佢地

不如講下dreamcatcher

個人認為 IOI兩個都跳得好過上面四個

rose係唱唔到 但唔代表thomas唱到既 thomas唱主歌都係唔穩既 只係醒水唔唱最難唱個part

rose就係學朴春個套 成日用喉嚨上 正正經經用返自己把聲啦

Tara 之前紅一直都有人話唱功麻麻,跳舞hea
不過佢地d 歌係真係好聽

係因為同期出道既女團好有實力 有對比之下 佢地真係好差 但好鬼紅

係我心目中佢地真係算係首首神曲
果陣一專非主打既歌都正到仆街
Falling U Apple is A

少時預備出道個期好似係準備泰妍素妍雙主唱

兩個實力爭得遠

其實年紀大小小有咩問題
真係唔明點解要報細數
我記得佢岩岩出黎果陣
佢wiki個生日有兩班人係度鬥改

我反而覺得似韓國女演員蔡秀彬
即係做"不是機器人啊"果套戲既女主角

最撚憎呢隊垃圾回購團，專用奸險旁門左道
班仆街對得住其他一直默默努力的女團咩？

素妍留係少時應該都係Tiffany/Sunny個啲角色

同泰妍比真係有一段距離

間公司on9 見好唔識收
一首歌打成兩個幾月
本身鍾意首歌都變到覺得煩

依家睇緊係差得遠無得比
但個陣預備出道jessica仲 係dance line
雙妍雙主唱

rose 個part 又唔係難唱又唔使跳舞
任何一個團主唱都唱到啦
有邊個未走過音

本來我都覺得幾得意
之後回購事件 又日日出現
真係睇到人都煩
BTW幾時打完?

秀彬正到傻

上面有巴打講話點解d女團選秀個陣咁勁 出道之後即刻差左勁多 我都好想知點解
璉靜喺ioi告別演唱會（ ）同世正合唱嘅歌 唔記得中文係咩 當時睇fancam真係好震撼 更唔駛講佢喺101時代點樣因為佢把聲而彈左幾十名
點知加佢入wjsn之後 佢基本上都唔係點開咪唱 仲要d舞蹈已經唔係d咩好大幅度嘅動作黎 對佢有d失望

講多少少 璉靜佢唔係只係練習左一年 佢當時話一年係指自己喺starship練左一年 佢以前有喺sm做過練習生

講得璉靜當然唔少得曾經都係starship嘅TAEHA
佢本身喺101已經唔穩定 我個人認為佢絕對未去到可以做主唱嘅level 唔知點解練多一陣就已經可以空降MML做主唱
利申：我當時101有投票俾TAEHA

隊長忙內好可愛

最近cb果首好聽,Arin 好正

Jine

唉.. 好掛住i.o.i
Clc其實唔錯冇左泰妹既話

IOI

首secret garden 真心正，可惜成績麻麻，
不得不提首colser有心思

點解Taeha 可以出到道？
首先絕大部份唱得既練習生都出左道，即使係未出道既，都唔會睇得上double kick依間蚊型公司同埋momoland依隊霉團
邊諗到隊野會突然間紅？！唯有響101度求其執件

CLC泰妹ok喎
反而個忙內成日戇居居唔知做緊乜咁

omg好清泉
啲歌同舞都好好loop又自成一格

yooa 好靚 好似公仔咁
arin 都好正
佢地真係最underrated 既女團

是但啦
Momoland冇一個唱得
好大機會淨係紅到呢首
睇mr removed真係十級驚嚇
仲恐怖過當年t-ara

自從睇過佢地有一年喺citywalk嘅見面會就有留意佢地

Gfriend 再唔comeback 既話我諗我要轉會做miracle 鳥.........

班BUDDY叫你快撚D
班miracle叫你咪撚轉

有冇人討論下rose把聲
佢出道歌把聲一聽就鍾意咗 見佢running man講野把聲 好特別幾吸引
後尾睇片先發現佢把聲係chok出黎 就有啲反感
如果真係chok出黎 BPhouse佢全程咁講野都真係

對佢失望都講得出
開唔開咪都唔到佢決定
你估佢係solo可以提出意見咩

泰妹唱歌有實力又識搞笑
不過韓國本土始終難啲接受到異國風情既泰妹樣

我自己好鍾意隊長嗰種樣
真係好cute好sweet

其實weki meki綜藝感都幾好
有睇vlive嘅公司已經盡量減少緊XX與小伙伴們㗎喇
不如講下Pristin?

Pristin團內氣氛好奇怪同公司嘅svt團內氣氛都好奇怪唔識講 一睇綜藝就覺得同其他團有好大分別 有冇人有同感

好似傳不和

佢繼續咁用聲遲早變朴boom2.0
佢同Jennie都係瘦得滯唔夠氣
Jisoo本身聲線麻麻
雖然有辨識度 但沉得黎好鞋

仲要驚死人唔知咁一日買八千隻碟

Btw佢地出道前有個選拔節目好似霉到冇人知咁
個daisy比人淘汰咗 出完道一排又加返佢入嚟
唔知做乜鳩

果個節目睇左三集棄左
勁悶
剪接又差
可能間公司比唔夠錢

我都覺佢地2個把聲好似 應該話yg都係咁train人因為我見idol school入面有個yg練習生唱歌把聲都係同佢2個差唔多 明明係特色變咗公式化
Jisoo把聲雖然唔算好好聽但好特別 尤其佢唱鬱鬱沉沉嘅歌真係好有感覺 好似sure thing個首嘅
Btw 聽講rose鏡頭前後好似係2個人黎 鏡頭前會一直賣弄人設

其實講到咁有冇邊個女團係冇不和 氣氛好好

SISTAR

gf
mmm
exid
gsd

好走不送

Exid 一齊經歷過高山低谷

周潔瓊其實係咪真係比人排

依條片有講rose把聲

EXID個個都團魂
好想睇佢地快啲5人cb再大發多一次

Ioi

路過
永遠是少女時代

Arin真係好gfable
好想屌

ioi系團暫時睇最和諧係weki meki

CLC

gugudan

CLC成班傻下傻下恰下恰下

Apink

認真?

不唔不和好睇傳媒點寫架姐
當年tara比人寫不和寫到開曬巷話花英先係受害人
早排咪又係終於水落石出根本花英先係始作俑者

之前睇綜藝佢地d枕頭大戰嗰個個樣都凶神惡煞喎

girls day 啦
夾錢買樓一齊住有幾多團敢做？
hyeri 一線演員仲肯同你sexy dance

講緊我?

呢個真 感情睇得出真係好好

竟然2018年仲有人討論我地t-ara
老飯有點感動

少女時代 sistar aoa gsd f(x) ioi bp twice gfd
我諗唔會加再推團

E個真係唔知
最記得佢地成日話就算分開左住
都要係大家附近

vlive睇到成員成日互攬
好多成員係偶運睇到sally唔開心都哭哂

唔評論其他留言
講得最好一定係你

收檔啦回購團
Bboom bboom仲要係抄歌嚟

咁多頁仲未有人提到Sonamoo

連登幾時有人作曲過韓國搞串個場
等我作首比Gugudan佢地先

上面係咪用人講過Kim Tae Ha?
岩岩youtube睇片睇到

真無見過女團成員solo會比團更早攞一位

Red flavor真係勁好聽 仲有joy果期開始靚左幾個層次身材正到

我估都係架啦
整早穿煲咪仲尷尬
不如整d實際d既設定 例如有用既分隊好過啦

都冇吹奏過rose BP Jennie同Lisa先係最有實力既人
我溫係四代最強唱將
佢d抒情係真係唱得出感情架

利申我係私心撚

屌佢週偶d聲chok到我起撚哂雞皮
我本身都幾鐘意佢

你有冇睇svt 團綜架
pristin我唔知但係svt係好耐之前既企劃所以佢地練習生時代已經日對夜對
加上男人少是非我信係真frd

講真 而家d四代團睇黎睇去都係個幾團 睇到厭
除咗MAMAMOO

以前二代團真係做到團團唔同又多concept
4minute f(x) T-ara After School....

韓流molamola

仲有secret kara beg個堆全部都好有特色

T-ara 有冇機會重組
前面有人話素妍差泰妍幾皮
其實真係唔係囉
素妍唔係爆發型好似jessica咁
咁爆發型又唔代表好（當然每個女團都要1個爆發型）
但係素妍d抒情又係唱到入心入肺
某程度上好過Jessica
佢把聲天生就有好sad既感覺
只係佢可能唔特別鐘意唱冇乜出solo (以2012年前既人氣出絕對冇問題）

T-ara 如果冇仆街花英 分分鐘勁過少時架（T-ara真係一出道就神曲，不過佢地復出開始d歌麻麻）

就算而家畀返類似佢地當紅嗰時啲勁舞歌畀佢地都唔知跳唔跳到。

佢兩姊妹都係仆街黎
如果唔係有人踢爆佢佢今時今日仲扮緊受害者

Twice

冇人信?

後面個黑曬面

女團有感得mamamoo 實力就是一切

mnet搞節目成功過kbs好多，the unit班女完全冇人理

今年重頭戲produce 48

我幾鐘意佢地closer個concept

minah

咁事實上女團成員個人榜的確係睇過往一個月曝光情況 話題 而排名有所調整
簡單例子 Mina外國人氣幾高 但係排名一般而言唔算高
就係因為佢真係少曝光 但又唔代表佢冇人氣
高知名度唔等於人氣高啊
但我亦上面講咗TWICE成員喺韓國人氣係幾平均下
不過唔係飯 唔係喺韓國可能感受唔到
從而有所誤會

係韓國mina 人氣/認知度唔係比唔上經常上榜個幾位隊友咩？試過同人講mina竟然以為我講ioi mina
如果計埋其他地方就當我無講過

留名 我正世界第一

返去了解多啲再返黎啦

唔講twice就成件事高質晒

認知度嘅 可以咁講
但Fans 人氣又唔係咁講
Mina本身好少上綜藝 除咗團體上嘅 基本上都冇乜點上
所以咪冇咁多人識
隊內上綜藝最多係多賢定延Sana
其實我一直強調緊知名度=\=人氣
韓國line可能喺香港冇咁多人講
但唔代表韓國冇人氣
韓國人氣唔等於香港人氣

女團個人榜大多數係關話題性 曝光率
JooE呢排多討論所以1位 有cb排名亦會前啲

其實女團想行得耐想長紅 隊內人氣最緊要盡量平均
最起碼唔係XX與隊友
唔係最紅嗰個又辛苦 唔紅個啲又覺得自己慘
而Fans圍內都多爭執 唔係邊有咁多唯飯嘈嚟嘈去

我就係睇過佢地團綜先會覺得佢地團內氣氛有別其他男團 唔係不和個種但硬係有種奇怪感覺 唔知係咪人太多關係
Btw 我睇wkid有集淨係得p社啲idol上去 氣氛都好奇怪

我本身都好鍾意佢咖 但發現咗chok聲之後都係醬泥吸引啲

話我主觀都係咁話
團入面有強國成員點都唔會團結得去邊
Exo，miss a，super junior，fx

因為聽講韓國人好排外 輕則唔frd重則杯人欺凌

fx毒瘤唔係崔公主咩 印象中剩返果四個冇乜野喎

kpop討論唔講twice 同set dinner冇主菜有咩分別

鍾意又講，唔鍾意又可以講先叫討論姐
扮睇唔到同掩耳盜鈴有咩分別

點解呢到冇Kpop男團討論😂😂😂？

韓國人排外其一
強國人一心諗住幾時走，返強國搵錢
真正有團魂既團係唔會有強國人

Svt個兩個未紅到單飛
他日開始多大陸job
發展就同exo，sj個啲差唔多
Exo四個強國人走晒
有一個officially未走，但都等於走咗

T-ara都有得吹捧可以高質得去邊

四代女團根本正過晒前人
早幾年kpop 興性感風 真係好憎垃圾kpop
都係apink既興起 令成個kpop 界風氣轉好👍🏻

Sulli走唔走都feel唔到佢地團結啦
本身都係五個同事

賺既錢講緊千倍萬倍計
仲團魂親生兄弟姐妹都無情講啦

tara啲歌係好正喎，有咩問題

但係T-ara啲歌首首都神曲喎 咩風格都carry到 雖然整容樣

hyelin

其實clc 由high heel打後我先開始有興趣睇佢地
但我最中意中意嘅歌係no oh oh
雖然已經知佢地唔會走返呢種可愛風

你咁講十團九團都只係同事啦
除左exid 有真係捱過 有特別野發生 其他全部都係做戲啦

以前又係永遠無live 既團
係收左皮之後而家好左

其實係 呢幾年咁多人走之後真係覺得全部同事黎 反而唔紅既團越捱得耐越有團魂

You 咁快由飯轉反

留名
等睇垃圾團收皮

其實兩份睇 一邊你講左 另一邊你唔去 你公司都逼你去啦 講到公司無錢搵咁 你唔去都係放係個stage 既姐 不如送你出去幫我搵錢好過
退團既係真係想搵更多 無退其實真係算係咁

咁其實fx sulli 走左之後都叫捱過 又出左red light 本身係已經唔出嫁啦
而且fx 本身都紅之後係公司轉左人 放置play 先愈黎愈無人記得
所以其實感情應該唔太差 當然唔知好唔好

Tara唔差架

WJSN算係我幾留意嘅女團
最中意seola大姐
真心覺得真係太撚多人
可能想推埋入中國市場
所以加咗好多大陸成員
但真心覺得佢地每個人嘅個人特色都唔多唔明顯

支持ching

Sj都唔團結咁冇嘢好講
有邊團有人離團會繼續提起
韓庚當年情況同家下完全唔同
待遇差十倍有多
所以到呢刻啲人鬧中國人離團係唔會有佢份
就算韓國都係一樣

講得唔好聽 強仁衰咗咁多次 成員都係一直等緊佢
都係度講下年出專希望會係完全體
晟敏情況亦都係差唔多

SJ真係連生死都一齊捱過
見佢地上電視講番撞車都想喊

多人都有好既 今次隻舞其實幾好睇 轉圈個下夠多人好華麗
不過係有一part 跳到好似托餐盤係想點
而且其實今次fan sign 好似已經貴過豬fd
不過純歌我覺得係無happy 咁難聽但係都真係唔係好聽囉

Amber同krystal係幾好感情 而家仲好似成日有互動 真係衰suli 走左 唔係fx 都無咁慘

Sm特別多團都解散走人咁 成日覺得SM人設好重 所以飯唔落SM既團

連埋luna 3個係IG都成日有互動，但叫過幾次Victoria都冇理佢地，之前都唔係咁...

可惜之後都俾3大公司杯葛，焗住要簽中資公司

victoria 係我記憶中先係踢腿第一人 而家已經比程瀟代替左
而且佢都無番過韓國啦 成日係大陸開工 可能已經無聯繁

4個有mood搞 朴素妍應該已經志不在娛樂圈
朴素妍近年越黎越頹 跳又hea 唱又hea 應該都係因為越黎越無心機去做girl gp 台灣場嘅安靜應該已成絕唱
然後全寶藍已經變左失蹤人口 6-ara應該好難

有杯葛咩
有錢 福利好咪簽中資囉 佢理鬼你咩
而家睇到佢地生活唔算忙 成日去旅行 但係都有曝光其實唔錯嫁啦

唔吹捧t-ara唔通捧你
中意佢地有咩問題 人地面對咗咁多年嘅壓力都無放棄 出啲作品基本上全部都好有質素
六個人撐起整間mbk
而且人地啲fans service真係不得了

當年首roly poly 仲勁過宜家既twice 好多
suger free, lovey dovey 都好紅

Twice有唔同國家嘅人係重點

April好努力既團

Wjsn世界第一

垃圾DSP得番一隊女團都亂咁搞

諗起tara我第1時間就諗到ttl,好正

Cry cry 先型到震

roly poly 成績好過cheer up 咩？

有無人記得falling u 以前成日聽

唔通好唔過 ROLY POLY打到去外國 CHEER UP 呢?
T-ARA 講真 由出道歌到佢去大陸前 首首神曲 唔係公司ON 99加人 同 花英搞事 佢有機會係紅過少時
以前WG 都只係聽下歌 唔會留意KPOP既野
係T-ARA 帶我進入KPOP世界
好多謝T-ARA 承受左咁多年既屈辱
一日QUEEN'S 一世QUEEN'S
利申:T-ARA 出道飯

有杯咩？意思係冇韓國公司簽佢地？

女團嘅前路都咁唔多係咁八九不離十
成員各自係唔同領域發展
再cb多幾次音源/銷量下滑就放置住繼續發展其他野

比賽個排會日練夜練, 心態又搏殺咁爭好遠

的確加人係錯決定 如果唔係個時睇個勢真係會紅過少時 tara啲歌真係首首神曲比人地唱都會紅 唔似 唱咩都紅咁

呢幾年Kpop女團都係三大公司既女團當道（除gfriend，mamamoo同埋某啲限定團，好似班霸霸主咁，冇曬以前果種競爭力，呢種無奈感其實15年底開始慢慢出黎。以前BEG WG KARA SNSD 2NE1 AS T-ara Secret f(x) 4minute Rainbow，真係個個團都有佢既特色，唔似依家咁要死跟人地風格，我記得有一年（好似2015），果年出道既團10個有9個都係行清純風，大同小異，間接整死班細公司既女團。依家討論女團都變左小圈子化，除左一啲極紅既團，二三線以下既團通常都係圍內傾冇乜人關注，相比起我舊時同fd一齊同時傾好多個團真係差好遠

睇字都feel到樓主個種毒，濕鳩女團都可以打咁多字咁多分析

二代嘅時候泡菜人口味未比人養慣 所有團都係開荒牛
依家有左前人開完荒試完水溫嘅固定市場咪間間公司都咁保守

不嬲幾時都話而家最高汁係exid 同mamamoo
各有特色又有實力而且好笑
而家好似少左girl crash 次次睇都係清純 屌你食屎啦好悶呀
性感既又好似消失左
又無咩話題節目

Exid唔算性感風咩
D mv都好意淫

係喎 性感去左邊

night rather than day ，I feel good 邊忽意淫 定係本身你思想問題咋

人地講前幾首姐 有d野唔到我地唔承認
Btw性感唔等於意淫

Hani自己都話sexy music

如果有幾團特別紅既話其他團自然少好多關注
前幾年三大未出新女團先有d位俾其他人出

nrtd 歌詞明明好咸濕
不過都好少啦
而家大多女團好似幼兒園學生跳舞咁
btw 其實momoland 隻歌同舞蹈我真係覺得幾正 特別nancy 個part 個打碟舞好好睇 諗個個好波

人多真係唔係一件好事 雖然青菜蘿蔔各有所好 但好易有是非不和 小圈子又多大家又難friend 我地又記唔曬有啲人 同埋一有負面新聞一個害全家

其實都收斂左 ddd 係都算性感但都唔係真係好性感果類 我覺得係好睇大過覺得係性感舞

個陣P社就快破產, 就將自己手頭上有嘅男練習生集合埋一齊出個17 Project盡地一煲 (本身一路有用SEVENTEEN個名做關於介紹練習生嘅網上節目), 都無得諗咁多。但始終在於公司諗, 出多人團個人均成本比較低, 吸嘅飯多咗, 變相賺嘅錢會多咗。公司唔會諗團魂嘅野, 反正連成員鏡頭前互動都同公司主推嘅成員同cp有關

至於EXO, 仲係12人個陣Kris同Luhan係好受到成員歡迎,
Chanyeol同Tao當Kris係偶像, Sehun好鍾意Luhan
Xiumin同Luhan勁熟, 兩個都係漫迷嚟架
到得返10個人個陣, Sehun亦同Tao好老友
所以隊內唔存在韓國成員排擠中國成員嘅事

初頭有幾個mv特登係d有d位度打mosaic

got7/clc 有泰國香港喎
每隊紅唔紅都係睇機會/公司策略啫
三大公司出品當然有更多資源同機會

近年性感已經唔興
冇市場就冇人玩

真心覺得Kris融入唔到佢地
之前睇團綜覺得佢同其他人好尷尬
反而其他三個ok
Lay連vixx之前好怕羞個leo都fd 到真係好勁
Tao 應該最融合到
睇出道前就同nct Johnny 之後又有唔洗分 洗分同佢應該真心好朋友

JYP嘅marketing真係冇得輸
選秀+海外line+洗腦曲
仲要-6加埋周子瑜單野
令到twice瞬間超越左gf

Kris係自己問題, 佢13年年頭已經想走
EXO上Star 360個陣, Leo特登拍片畀Lay,
但Lay竟然話同佢唔係好熟

都係 不過我幾鍾意佢地嘅歌
每首歌都好發揮到每個成員嘅特色
Rap同高音唔駛講 但中間音域嘅部分都好比到時間大家發揮

唔覺性感唔興，只係用咗第2個方式表現出嚟

就算冇twice
gf應該都會跌

twice喺sixteen已經奠定位置。至於gf...好似一味行初戀feel..

Gf就算rough個期都未超越到twice
何況而家

Gf跌唔跌同twice冇咩關係
公司太細 轉過一次concept唔成功
之後就唔敢再搏

好想隊長一路show腳 一路rap
其他團都行清純
gf個市場一定被瓜分
繼續玩清純都係慢慢流失fans(我覺得)

轉concept係岩
但fingertip唔算係好入耳果種

都係嘅
Twice到ioi到wanna one真係證明左選秀式練習嘅影響力真係好大
未出道已經得哂人心

其實男團一路有十代少年統領呢種路線，等到fans都開始大就開始轉型。起初G-friend嘅畢業三部曲令我以為佢地係想做呢種路線

睇多少少 知多少少再黎討論啦

嘩，討論明星要深入研究，寫過論文先可以討論？
唔知閣下有咩高見？

roly poly好啱啲強國feel

想當年既UIE 珠妍 Qri Hara 燦成
算唔算係實力派既佼佼者

Gf不嬲都係紅歌唔紅人
就算仆完 都唔見得宇宙多左飯

睇下點先叫跌左LO
雖然撞晒WANNA ONE果D 冇拎到好多冠
但好似唔見有點跌
上年只計賣碟 唔見有跌 重升左一倍

女團你唔係賣到好似個兩隊痴線佬咁變態既話
音源就係最重要，gf 比16年跌得太多
好掛住16年女團百花齊放

女團先天就比唔上男團
無論圈飯能力定係idol壽命長短

始終男團圈女飯, 女團圈男飯
女仔追星既程度一定比男仔誇張

講多一件事
好多人都唔知少女時代係韓國本土係女飯多過男飯(韓國有節目做過統計, 金泰妍係最多男飯既成員)
所以佢地先有能力正面擊敗個堆男團
海外就應該男飯多啲既

nobody呢種神曲(洗腦歌可以上到billboard), 同埋黑海事件
絕對係十年前女團盛世開端既最大原因
其他三代女團, 紅就紅, 但一遇到bigbang sj 呢類級數既男團就收皮

而家既四代女團仲揪唔揪得贏男團, 我諗未必
諗返起一代女團既風雲人物李孝利, 都係單飛出左首十分鐘先至被冠上國民稱號
當時咪又係hot, 神話, god, 東神既天下

係, 有年金鐘國屈撚左機做左三冠王, 但冇大公司照住, 咪即刻被人踢入兵役, 仲要係1日都冇得延遲個種

女團始終有先天局限
5年魔咒過到已經好難得

唔係自己岩心水果啲就唔係高質

呢個真
水晶依家重組返都仲有大把fans
反而女idol廿到尾已經開始比人話老女人
仲要有一堆女anti針對

日本同韓國都係一樣
諗起日本班johnny40歲仲可以扮偶像

仲會比人話成熟左有陣佬味添
掉返轉如果女人3 40歲仲出黎跳舞 實比人踩到一文不值
再者泡菜嘅anti文化實在太過頂盛
D女同男idol拍劇/上綜藝行埋少少都會有人anti

其實係重男輕女
韓國大眾對女人harsh好多

其實i.o.i就算有中國成員關係都幾好
如果佢地冇解散有冇得同twice揮下

我覺得絕對有

我覺得就係因為會散所以大家先會咁friend

女團嘅前景睇黎都係爭取國際人氣重要d

成個亞洲地區都係啦
香港相對黎講對「老女人」藝人好包容

但BoA呢d仲係國民級
IU, HyunA如果一直玩落去, 唔知去唔去到呢個級數

相比上黎其他亞洲地區冇泡菜飯咁敏感
好似自己d idol係神仙咁有女埋身就係倒貼

事實四代嘅twice除左bts, exo, wanna one 已經㩒住全部男團嚟打

No oh oh 真係好正
佢地果種同一般行少女風團唔同
少女得嚟又幾型同好有魅力

覺得CLC而家仲未有一首超越到pepe

日本都包容既 只要唔做柒野搞壞自己個名
好似安室奈美惠同濱崎步分別

我都想睇下twice可以再發展到去咩地步
過多幾年佢地應該唔可以再玩所謂嘅心亂如麻style

iu boa 應該同級

宋茜luna大姐姐黎 amber同咩人都friend到 krystal表面西口西面，應該冇乜野 唔friend 關係都唔差啦

iu 同 twice 都唔算國民級？
真係一講kpop 就廢老上身

認真講係秦國，香港目測都係女飯多啲

依家啲九十後

認同！
啲打歌服好靚
本身覺得rapper係最有特色
係未入elkie同忙內之前係最中意佢
elkie雖然好似無咩特色
但就覺得佢好討人喜歡

打歌服係幾靚

Elkie fans service真係
btw Elkie都幾鐘意着露膊衫

其實少時係香港都係女飯多d
就算泰妍演唱會男女都可以用46黎分

一定有 佢地化學作用好緊要
依家拆散哂無人睇就咁解

女性追星所付出嘅努力同心思真係唔係男性可以比

點解唱到咁

有無人知101個架妹出左道未？

balababa嗰個？

好似做左網店店主 依家完全係韓妹樣

yes 個陣投過佢同演員

又一個放棄夢想

個金素慧家陣有咩撈

網絡劇女主 好似月底播

佢超靚女

同做下主播咁

有冇相？

淨係知道上年佢有套劇幾受歡迎比當地人吹奏

你唔好同我講偵探個套網劇
膠到爆

no oh oh同pepe都好正
pepe隻舞又過癮

Kbs個套

做鄉下妹個套

哇唔認得

Pepe神曲 舞有好睇
Btw 莊錠欣入咗無耐個團就散會唔會有啲可惜

[Special Clip] 모모랜드 첫 일본 프로모션 현장 공개!!

原來喺討論mml下次cb會點時，佢地已經去咗賺一轉円，估唔到都有幾多日飯捧場，仲宣佈6月13日喺日本出道。

係唔係就係回購去派個8000隻

搶一位抄歌同回購真係終生黑推到佢收皮

兩份睇 一係韓飯都未夠去日本就等死唔會比而家多飯 二就係去日本咁如果韓國收左皮都未到餓死既程度

咁原來你覺得係邊隊拎 我唔睇d 歌謠節目唔知

最好嘅方法就係唔好討論、理佢
費事越反越紅

其實我覺得唔講咩道德之類 間野已經幾醒
係而家無話題唔紅既世界
整個jooe 出黎 之後又比人發現唔知邊個係無限飯網網主之類
只係最後用個豬兜既方法回購比人發現左 變左柒頭
唔係其實都幾有生意頭腦

無限飯網係咩黎？

momoland有個成員以前係infinite fanpage站長

回購事件之後拎咗3次一位
2次第二位係ikon，1次係rv

rv 個次唔關回購事
momoland 一攻日就話想上紅白

覺得佢地好參差不齊 細公司 唔捱得耐

都話明佢地係細公司，而家見有話題，一定係賺咗錢先 邊有咁多細公司奇跡

Feel到班豬扒野心大到想同twice睇齊

Btw回購都做得出 請fans唔出奇啦
你睇下前排嗰啲一啲都唔興奮
非twicefans 但人哋日本啲fans真係好似顛咗咁

laboum 回購就話要破處一位啫
唔知momoland 回黎做咩

心亂如麻style

apink個style咁多年冇變都可以維持,twice亦都可以,但就唔可以再進一步...如果要超越少時就要學佢地咁多種風格都成功先得.

沇沇

Qri

japan line

見到前面有人將Momoland同Crayon Pop比較
我諗起當時啲人話Crayon Pop好多大叔死忠飯,
啲歌好洗腦吸到好多鍾意古怪野嘅人...
後來好似有人爆料個班次次都係前排戴頭盔嗌應援口號嘅大叔都係工作人員嚟

留意番 女團個人品牌信譽個榜

apink 係轉唔到形 而家食緊老本
不過死忠多係真 好似係

韓場第2場 好吉

過左七年續左約，應該都可以去到十年

點解成日有鋪叫人轉型癮

如果你講緊今年個韓場第2場都叫吉,咁第1場仲少人,咁叫咩

利申:2場睇曬

因為好多人成日想自己嘅idol再上, 登到頂
講真, 唔係三大要登到頂好難
對公司嚟講, 出道咁耐嘅團唔使投入咁多資源,
又keep得住fanbase已經揾到錢
就算係2009年開始嘅女團盛世,咁百花齊放,
但登到頂嘅仍然係三大

姐係死忠唔多

上面條片個fans meeting係台場個公眾地方搞又唔洗錢
睇落好多人其質好多路人湊熱鬧

細公司d 團真係輸在起跑線
btw登頂憑感覺登定有硬性標準？

同埋個日有gundam 展覽
不過日專好似賣得算係咁

呢樣又真係兩睇喎
除咗睇數據，夠唔夠經典都重要，好似係

賣成點？
係Oricon搵都搵唔到佢地

呢個style真係睇到悶
但偏偏泡菜仔最鍾意

Tara->apink/AOA->DIA
之後轉返聽日本女團

賣咗二千幾隻 好似係

其實最緊要有自己style,做到人帶歌,所有成功既團都係咁,bigbang,少時,bts

我個人覺得四代女團得twice同mamamoo做到,

覺得blackpink點解會比人成日拎黎同2nel比,因為佢地只有YG STYLE,冇自己style,再搵唔到自己方向,紅極有限

應該咁上下
上左兩日定三日oricon 五六名左右

細公司團悲哀
紅到mmm gf 咁都成日要做商演

Twice過2年都要轉style
到時最大個個都24
仲睇佢係度跳heart shaker咩

今年大學校慶喜愛度top4都出左
Heize mmm chungha sunmi

WA....D債根本係班IDOLS自己包曬
又要抽又要除分 一個人袋到幾多
細公司既命運...
想像唔到1D唔紅既團點生存 有D可能到散左都重差緊條數

其實都好難有標準
之所以話少時登頂 唔單止係佢音源/銷量呢d數據勁
係佢對韓流文化嘅發展有深遠嘅影響力
之前係網上睇過唔知日本定咩國家嘅書上面介紹韓流係用少時做例子

四代仲有rv喎
佢個style真係幾獨特
特別呢排嗰兩首真係不得了
Twice反而比唔到你講嗰種人帶歌嘅感覺比我

是但搵D樣OK既換曬9個
首歌都係咁

少時外交,連總統都要搵徐賢同北韓破冰

想做偶像既話
一入就要入三大
入細公司/廢公司真係賣菊花都唔掂

選秀出身呢招真係高招
以前台灣搞咩星光大道已經有先例 好多人未出道就已經好有noise
網絡幾盛行都好 始終睇電視先係最主流嘅媒體同指標
個個星期係電視節目睇住佢地對觀眾黎講一定親切好多

只係計個人發展 綜藝戲劇發展 細公司已經好難追得上

要有收視先算高招
強如jyp yg 兩個選秀show 都係無咩話題就做完

其實個啲「債務」就係公司要投資嘅錢嚟先啱，投資嘅野有升有跌，有咩可能公司蝕咗就唔出糧畀僱員？但細公司就係無呢支歌仔，個啲咩還債根本係壓榨

Jyp係sixteen已經飲左頭一淡湯已經算係咁
係produce 101做得咁有noise之後再出新野好難分到餅
mnet係真係做得幾醒目

誤會太多 SIXTEEN收視好低 都唔過1.0
都係0.5 0.6咁上下
完全冇乜聲氣
失禮講句個陣Idol school話題性甚至仲高過Sixteen
家下只係紅咗先狂有人講返sixteen

利申由Sixteen開始追

好似重播收視高過首播

大公司唔使還咩？
資金結算是指去掉負擔出道前練習生時期和出道以後的投資費用和生活費，計算以後超過收
支平衡的收入。和男團粉絲人數多不同，女團在出道3年後可以結算是很罕見的。
其實rv 同bp 還清未

唔駛 3大都係當投資
所以出道賺到錢就有結算 係多與少問題
亦解釋到點解大部分練習生都係嚮往3大
一來出道機會紅得比較易
二來資源多
三來唔駛還錢

但bp估計收入唔多 廣告冇乜 商演唔多 專輯唔出
最多都係有日本碟 然後著嘅衫都係名牌
音源賺嘅都唔太落到佢哋手
冇份作曲作詞 歌手收益佔比重低

我睇過話SM同JYP都當投資，唔使藝人還喎，所以公司就算賺唔到錢都照出糧 YG要藝人還，但收入係藝人6成同公司4成

將SM同YG個名調轉會可信啲
三大入面公認JYP對藝人最好，SM對藝人最差

新嗰隊weki meki 真係不堪入目……樣又醜……連pd101出嚟嗰兩個都唔係靚，啲歌又難聽，出道歌叫幾可愛，新嗰首真係唔知發生咩事

signal試下比其他人唱,一定收皮得好快,但放係twice都會紅,音源仲係好

證明twice係人帶歌,佢地唱係幫首歌加成,

rv最近既歌都真係幾正,但覺得除左irene,好似紅歌唔紅人,可能真係yeri好hea,我飯唔落

因為賺得唔多 楊社長唔太想出歌
但又想保住龍頭地位 所以推bp?

點會唔洗還錢？之前講exo初初出道一個月得五六千蚊收入

Exo出道都唔紅 係wolf + growl 個陣先紅
點知咖啫 楊賢錫一直都講認為想法可以隨時變
估唔到咖啦我哋

YG諗咩真係無人知,根本睇佢心情

2NE1

之前bp 團綜出街仲以為會同rv 撞一撞cb
依家希望去四月截一截twice 想睇好戲

Momo跳舞真係唔好睇
隻腰好硬咁

Selulgi 其實都麻麻好睇
Lisa同sinb 先勁

求不和link

E.g.?

Irene?

EXO初出道個5、6千蚊可以當基本薪金去睇(最低工資)

諗起出道個陣係個馬路邊開fs

Sistar都改過月份

嗱，唔洗還錢唔等於待遇好呀
根本唔洗還錢先正常
SM無錢賺時，藝人做到隻野咁都係得基本月薪
YG藝人有得分6成仲想點，剩係要同公司攤分返宿舍嘅租同伙食

改細一個月

佢91年都有改年紀嘅話
咁佢應該幾多歲

起碼大三年

Irene仲大過iu

唔好話女idol，男藝人就算要當兵都會改年紀 出道年紀太細，咁啱年頭出世就改早一個月生日；公司為咗要夾官方cp，又會改生日

究竟twice因乜爆紅得咁快

子瑜事件後，音源開始逆行
到Cheer Up就爆咗出嚟

Irene改完就唔會91啦 報大數咩

咁咪紅係88年？
個樣點睇都唔似喎 童顏成咁？

靚係靚但叫童顏咩？
阿sa 四十歲都咁既樣啦

Irene神顏拋離隊友所以冇得咁講
除左yeri都各有特色
每次首歌嘅風格都handle到
特別係seulgi 唱跳都係團內ace

報大數 造就"高齡"靚女
不過ED追一追佢讀書時間同出海外護照 駕證就知

護照同車牌呢啲野前線一定知，如果係前線度傳出嚟，就可信

佢近排留返d陰真係成個中學生咁

有化妝同無化妝都會爭好遠

改年齡最經典唔係少時咩？
好似Krystal 未出道jessica 唔小心爆響口

真係未聽過irene報大數嘅新聞
好奇啱啱上韓網search都搵唔到相關資料

聽過徐賢唔係忙內

講緊報細數呀?

除左jessica同太妍有source外其他可信程度真係
好多都係冇source 而且幾乎都係飯傳
仲要係黑海嗰期傳出黎

我直接search改年齡都冇見到有相關資料

krystal 個樣都算早熟

同埋呢兩年肥左好多

早兩年 拍繼承者個時真係好索

佢個樣嘅走向都配合返佢年齡
但Yeri真係唔似咁細個 如果無改就真係好老相

係近排肥左d姐,上年河伯的新娘仲係好fit

SM收購FNC,AOA有望回歸!!

子瑜事件前就已經開始逆行

當時主要係靠勤力上綜藝，路演，免費去學校表演，瘋狂開直播，曝光率夠高，加上出道曲唔錯先開始逆行。

子瑜事件的確大大增加咗佢地的曝光率同多咗人去了解佢地，但如果成員本身無魅力，亦無可能將呢啲出於好奇的路人轉化為粉絲。

到後來shyshyshy引起的社會現象，只可以講係一生人都難得一遇的幸運，好似江南style，冰桶挑戰果啲，無得解釋。

twice的爆紅可以話集結咗天時地利人和。

最高汁E個分析

肥左都係瘦啦

呢個講法真係好客觀
比起d吹捧主舞同高音實力嘅once真係有說服力好多

哇哇哇
直線抽擊
once: 你等收負評

唔係指緊邊隊
就咁有實力係無咩用
只有令到個個人都覺得佢有實力先有用

係呢個拎起部電話就可以做直播
黑歷史隨時比人摷返出黎既年代
人格魅力大於一切

SM好似係三大公司中抽水比例最高
跑男為左錢而跑？

係呀，啲人本身buy個藝人，就算藝人係行性感路線，都會係「健康性感」

你嘅講法係有啲錯
子瑜件事之前音源已經逆升 只係爆咗之後升得更快
靠啲咩好難答實你
但普通嘅講法係
靠不停跑商演跑學校行程
同狂開v 曝光率高 多人留意
V呢樣嘢喺佢哋出道前一個月出
開頭唔算多團用
但佢哋狂出V
TWICE出咗名成日開V 應該冇乜邊團及得上佢哋
又多又長 從而拉低距離
佢哋一向都係行親民路線

再用啲實際數字去睇返
留意返出道首週銷量有八千隻
雖然唔可以話差 不過亦唔算太好
叫做比上不足 比下有餘
但最後15年賣到4萬9千隻銷量
其實係幾誇張嘅數字 個陣只係出道咗兩個月多啲
甚至比RV銷量高少少 (Rv icc銷量為4萬8千隻 無意比較 只係參考一下)
睇返家下 就算101女團嘅出道專都好
計返都係得wkmk賣多過4萬9千隻
咁即係代表一樣嘢係 好多人都係佢哋出道之後
先吸引到成為Fans
正常嚟講 首週銷量已經會佔整體數字大約六七成
其他都係Fansign慢慢磨上去
但Twice出道專就係個例外 就係個陣多咗好多Fans
子瑜件事唔否認令大眾更加認識到Twice
但只係其中之一

跑男一同二走個陣，EXO先出道兩年仲係耕耘期，但支那已經肯出成千萬請佢地代言同出活動，點有得比

意思係肯出成千萬請跑一、跑二

好馬要搵到伯樂都真係要有好多因素
唔夠醒水嘅話就算幾好嘅馬都唔會遇到好嘅伯樂
EXID已經係最好嘅證明

已經唔係第一次講唔係因為子瑜事件先逆行 一直都話佢地個人魅力高 個個有自己特色 加上佢地比fans既感覺成隊好fd 鐘意twice好似多左班朋友咁 成功令好多人做左once

不過反twice既人唔會理 好多都係假once 係度回應

總結黎講 女團成功因素 成員魅力大過實力

不過twice真係成日做vlive 明明係唔使錢 成本既野 又可以吸飯 點解其他團唔做多d?

因為公司唔比掛 都唔係個個idol開ig啦

可能係因為schedule排到冇哂時間
大公司可能好D 但細公司真係chur得好盡
好似之前講話程瀟定世正呢d比較紅嘅每日訓得兩三個鐘

人地團要練習呀MA..

好似話cb期一個星期先訓2-3個鐘

一星期2-3個鐘會唔會吹大咗
一曰2-3個鐘都有可能既

講緊訓落床喎
訓車唔計

係囉
一星期兩三個鐘好似會死人

hani 15年嗰期咁忙上RM都只係話自己每日食得一餐同訓兩個鐘
冇一星期兩個鐘咁少呀

有無人同我一樣覺得
SM喺依代拍MV弱咗
RV歌幾正但個mv又平平咁
姐係啲人click入mv只係為咗聽歌
好少會係為咗想一睇再睇個mv
同其他團比mv點擊差成截
同人氣完全唔成正比(雖然今次badboy好咗)
連momoland個mv點擊都開始反超rv之前嘅mv

咁樣無得比較
而家新啲嘅mv普遍views高過之前好多
唔知易刷咗定點
momoland係一首紅啫 之後個啲就無咁多架啦

D大陸仔有哂bot黎刷views

而家音樂節目連mv view數都計分
fans為咗偶像拎一位用盡方法刷view
公司又可能買view
舊歌mv view數唔可同新歌比較

jessica taeyeon實際幾多歲?

其實講真4代團實力真係得red velvet係高過其他少少，但係我又真係偏偏鍾意twice...我覺得最主要係jyp啲人夠貼地同埋個個都有自己特色。除左twice之外其他女團我要差唔多3-4日先可以認得出邊個係邊個，因為個個都係韓國主流樣 所以就算你真係有實力，但係冇人格魅力都係吸唔到飯，我都係睇左twice第一個綜藝先入坑 可能呢啲就係jyp講嘅‘’star性‘’

應該比佢地報嘅歲數大兩年

不過以路人飯嚟睇
唔理views
rv明明咁靚女
但啲mv(除咗badboy)嗰啲吸睛度同話題性同bp/twice比感覺真係唔夠做
好大程度真係SM唔識拍MV
好似red flavor咁個mv直頭破壞咗首歌
浪費埋個choreography(個舞真係好正 )

NCT啲mv

peek a boo直情係拍鬼片

Rv 好似係韓國本土較受歡迎 但海外係咪好似麻麻地 ？

咁唔係剩係rv
sm好多mv都係hea拍
Sj - sorry sorry, mr. simple, bonamana
Fx - electric shock, danger
Sm就係要用最低成本賺最多錢

一直以黎成日講三大
第二第三都曾經俾其他公司追過
Sm咁多年都係排第一

東南亞唔知夠唔夠bp做
不過外國應該淨係僅次twice
bp

又唔係廠景就一定係Hea拍, 要睇鏡頭語言
好似Red Flavor嘅水果其實係意味緊RV五位成員,
佢地觀察同紀錄水果嘅生長情況, 仲表示得好滿意咁,
其實意味佢地五個都好滿意自己嘅成熟進度

成日見有人係youtube整段片分析RV D MV
全韓應該得RV一家要咁做
不過現時代嘅速食文化 唔係飯又點會咁有心走去睇
第一眼未必get到個意思就會覺得趕客

你咁講咩意思？ 你唔係覺得twice 實力拍得住其他四代團下話？收收皮啦好無，哪兒來的自信？
RV 高過你隊垃圾twice 就梗架啦，不過唔係少少，係高好撚多囉
坦白講，你隊野有一半人都係唔識唱歌既 ，曰本line果3個同多腎 由其係呀momo姐，把聲仲難聽過少時孝淵
果幾個所謂主唱line其實都唔算好，只不過係個團有幾件胖虎，有得比較下先算好 係唱得既晨早比人拉左去唱ost 啦！
唱已經唔得，舞我又唔見得你隊野有幾勁，cb 左咁多次仲係排緊小學雞做畫劇果d 舞

拿如果講實力呢 twice 係可以同momoland 或者dia 一較高下既

樓上太長，唔quote

Twice紅到真係死好命
同當年twins一出道紅遍香港一樣道理

Twice個幾個主唱擺係其他團只係夠料做副唱
領舞仲搞笑 likey個幾秒dance break係咁俾班once吹奏

最記得依下
1:03嗰吓重點choreography
我以為個mon壞咗
心諗點解咁窒fps咁低

你唔好咁啦 次次講momo跳舞唔勁 once會出黎同你死過架

岩曬疊字主領舞用力9跳

邊個敢話twice 無實力？
once 快d 拎堆修哂音既sixteen片出黎打飛機啦！你地偶像又比人鞭屍啦

次次見有once搵佢黎同seulgi比真心佩服佢地那來的自信
我諗好似樓上咁清楚twice實力嘅fans真係少之有少

twice 示範如何完美破壞其他女團既作品
GF-Me gustus tu (災難級)

OMG-A-ing + Windy day (輕量級)

希望佢地有d 自知之明 唔好再破壞人地既經典！

只能夠講咸魚青菜各有所愛
你覺得Twice各方面唔好
吸引唔到你 所以唔鍾意
呢方面明白亦理解

而鍾意嘅人亦有佢哋自己原因

希望唔好成日嘈交就好
想討論多啲 少啲爭執

呢段先世界級

做乜去到廿幾頁先鞭twice
睇到上面twice唱me gustas tu
諗起gfd唱like ooh ahh真係好驚喜

Think about it Gfriend! ,
好聽過原唱

啲負皮嚟得好快

其實而家外國好多人都做韓團MV嘅分析
因為外國嘅視覺文化同媒體研究都好盛行
其實用鏡頭語言講故事都係引起人討論嘅手法一種，因為多人分析同談論嘛

你唔係gfd anti黎架咩

睇吓個username，唔意外呀，
仲比預期遲咗tim

其實香港都好多人有接觸視覺文化研究，但通常呢啲人都不屑研究Kpop

都幾多once下

D人連點樣吹奏自己果隊都唔識
吹1隊踩4隊係咪On9
拉埋幾隊去踩一隊都唔識
點呃正皮

啲負皮數係用嚟點算狗隻數目

我路人黎

Yeri 聽講係96/95 大過joy

其實吹奏自己個隊
有冇需要同時間踩低人哋個隊呢
對呢點我唔太認同

呃正皮

其實我曾經都鍾意過Twice 就算睇weekly idol得多賢有反應都可以吹奏佢地有綜藝感買曬佢地Singal Knock Knock啲碟 之後到likey首歌momo有dance break個下真係柒到唔敢睇 睇咗其他人嘅weekly idol先發覺咩叫真正有綜藝感 就算深入了解完佢地 始終唔明佢地點解可以紅到呢個地步

佢地啲歌洗腦又唔算
係一開頭JYP選秀牽起左個關注度
之後到子瑜事件令佢地再被世界關注
除左死好命都諗唔到第個形容
不過我對佢地又未至於anti

法國大家憎twice 個種程度真係好癲
明明傾其他團個陣仲好正常

佢地最大嘅爭議點係實力唔值得有咁嘅名譽

連登首席once都未入嚟討論

繼續屌就岩 最驚你地唔繼續屌twice
到時就真係開始收皮

因為連d飯都同佢地一樣咁高汁

運氣就一定有 但佢地本身性格 即係自身魅力
吸到好多飯 特別而家直播 其實隊隊都好忙 但twice就算咁忙 日韓兩邊走 都仍然會成日vlive 同fans互動 令到好多路人轉飯 犠性寶貴既休息時間同fans講野 證明twice都有努力keep住d 飯

一個韓國記者講twice點解會咁紅 有興趣可以睇下

最鍾意見到有啲once扮哂豁達唔介意人屌
又話連登愈屌愈紅
其實心裏面勁介意又偷偷負皮

捐返去D小圈子post度圍爐打飛機

其實我都好想了解下，既然大家咁憎twice，點解仲要睇佢地啲片，聽佢地既歌，一直主動提起佢地？ 除咗令自己更唔開心，更加嬲之外，有咩用呢？

有幾個成日mon住
次次cm好豁達

唔睇點知佢廢啊
大家講下姐 洗死咩
學上面咁講 你咪當有人宣傳下
講到e個post只係笑你隊twice咁
其他隊都未出黎
once就係易碎

咩邏輯黎
又唔係特登走去睇佢d團綜
佢上音放上年末stage
又同其他團有合作舞台
就算想避都避唔哂啦

襯屌開講埋
其實我覺得twice 同少時紅既方式好似
都係sell 正能量再加兩首易上口神曲
當然之後少時一巴巴打落話佢地淨係識賣樣賣腳既人度
睇下twice 有無呢一日

咁岩你地做緊同一樣野

公海都叫小圈子

人地都冇阻你打飛機啦

除左兩首易上口嘅歌真係唔覺得有相似

唔睇點知佢廢 連登仔

twice 快撚d 收皮
kpop 界吳業坤

鍾意一個人係好難解釋，可以有好多理由，亦可以好簡單。

就算我的偶像冇歌唱家的實力，亦冇超凡的舞蹈能力，更加唔識係節目上搞笑，但只要能夠令我產生開心的感覺，我就會俾錢去買佢地啲碟，聽佢地的演唱會，因為我想要果種開心的感覺，追偶像唔係就係為咗開心咩？

Twice點解會咁紅，仲要keep得住，可能就係因為佢地有能力令好多人感到開心，夾硬要解釋呢種能力的話，只能好籠統咁講係佢地的個人魅力。

其實你唔洗同佢地哂咁多口水
佢地離離去去幾條友 個個post 都係講埋差唔多既野
其實係為左駁你 令你難堪拎成功感咁大把

無碎無碎，只係好好奇，因為我係接觸twice前真係完全無追過偶像，所以好難理解點解會有呢種行為同現象。

唔鍾意首歌或果隊人，聽一小段就cut咗佢啦，仲要聽哂全首? 更加唔好講話會上網搵佢地啲片嚟睇，浪費自己的時間。

老實講，子瑜事件後，本來我以為得大陸啲憤青會做啲咁既野，但呢排先發現原來香港的飯圈都係咁...

無人討論我地 ？

比twice anti同once騎劫左啦

由2NE1 Ugly開始追K-pop
良心講句，而家活躍緊又最出色嘅都係Mamamoo
雖然我都會聽下Twice同BlackPink,但係聽Mamamoo
同睇佢地演出係一種享受，個人認為佢地係去到Performer嘅級數，每次回歸都會有唔同但係又覺得係適合佢地嘅。
佢地每次上不朽的名曲表演更加係嘆為觀止，我嘅心願係可以出一隻收錄曬佢地Cover過嘅歌嘅專輯
題外話:點解Apple Music仲未有新碟 Yello

你係咪新會然嚟
依你講法嘅話連登唔應該反ikon exo jackson lay之流
唔睇就ok 討論都係浪費時間

咁我唔聽我知首歌係點..

新歌幾好聽
但好似抄抄地?

人地第二個留言已經準備開戰啦
你要正正經經討論要開個專post 先得
利申：鍾意華莎把聲

孤掌難鳴嘅

twice同once好慘
頭兩頁已經十幾個人想開戰

前面咪有
4代黎講mmm實力真係一支獨秀,路人角度覺得成員間實力幾平均
MBC年末個男團串燒舞台真係幾驚豔

mamamoo 今次銷量竟然跌
希望韓國人唔好咁快厭
仲肯經常開咪既女團好難得

一時話人開戰 一時叫人繼續燈 即係點

最新果首Starry Night的確係幾好聽，近期少數會聽哂成首的歌。

仲有Sugarman上面的表演亦好精彩

你地想點咪點囉 討論姐
有人想同你地嘈咪嘈 唔嘈咪食下花生睇下你地屌twice

我都等緊佢新碟 不過係joox

狂loop starry night 同star wind flower sun
Sugarman 果條片我都loop 左好多次
佢地真好正 好鐘意佢地

對呀

有冇source?

Spotify 都未有

佢地有冇一場stage係唔開mic
真心appreciate佢地

理性討論當然無問題，香港仲係有言論自由嘛，如果為黑而黑就真係唔明點解要咁做了。

至於你講果幾隊男團，其實我又真係唔知點解要反佢地，我對男團零興趣，見到就飛。

其實mamamoo係香港應該都有唔少fans吧？好有印象係九龍塘見到其中一位成員的生日廣告

其實我唔係好識睇點樣為知跳得好定唔好
不過呢段片有齊大家講過跳得好又hit嘅idol
Momo, SinB, 有情, 請夏, Seulgi 有冇專業嘅大大可以評價下

Momo真係跳咩歌都要好大力咁跳
上周偶跳gashina又係咁

其實我到依家都唔係好信有情係produce101開頭咁講到完全跟唔上跳舞
佢跳舞係好好睇無番咁上年日都唔會跳得出依條片咁，所以令我覺得佢好有機心係101扮野

第一次睇peekaboo到最後個一幕打電話然後黑屏
個下心都寒埋

應該冇掛

我覺得唔係咁多

GF-Me gustus tu
mina係咪仆街

exo 我知 佢地初出道時 sm策略真心中二病 之後又成班妹妹粉絲捧 成件事好嘔心

唔好誤會，其實而家都仲好中二病

呢段片最捉到感係有情同seulgi 青夏跳返啲女仔啲舞好啲

如果有情跳得唔好都做唔到101主題曲centre啦
唔可以話扮野既 佢唔算靚 跳舞唱歌唔突出 點同其他練習生競爭出道 會自卑都正常

屌撚死你班連登仔呀
作曲比gugudan先

根據登仔越反越紅嘅定律
twice應該有排玩

你指開頭果part? 果度係舞步的一部份，可以搵下GF原唱的舞台比較下，我記得youtube好似有人整過一段兩隊的比較，不過而家搵唔番。

另外，關於OMG的Cover，有興趣的不妨睇下下面呢段片，係原唱的評價，唔止係客套的讚賞，亦有提到一啲舞步中的細節，相信呢個評價會比上面簡單一句話災難 / 完美破壞的中肯好多︰

得d on9仔同其他團diehard fans反姐
成隊twice跟本係拎黎打J
堆路人10個有9個實係J完先做飯

推到全連登都知

Twice J 唔落手
AOA fancam 先正

佢地好似場場真唱

唔係專業舞評人，不過想提一下，呢隻本身係男團的舞，力量是否足夠，動作是否乾淨利落，舞者本身的身材都會影響隻舞的完成度。

之前睇mamamoo香港演唱會,地方唔算大,開售成個鍾後面仲係輕鬆買到,不過覺得mamamoo多忠飯,應援好齊,應該唔多路人飯

請夏除左輸身高 都無咩挑剔到

地2個POST見到

佢可能覺得跳得大力代表勁，其實sinb跳得最好，收放自如、有美感，最eye catching

Selugi跳得好男人

CLC彈唔起 要收皮了
鬼怪開始明明唔錯咁發展 硬係彈唔起

sinb個鼻不了 望到都有d驚

同隊個主唱個顴骨都好得人驚

Snsd forever

由頭到尾佢都冇講過跟唔到 惡魔剪左一下佢呆樣就tag佢跟唔上
我覺得佢只係一開始去到D班冇fd唔開心
佢就算之後D班圍內自己拍片執動作都冇收埋過佢跳得好好EP03 4分幾鐘
希望你可以對有情改觀

呢個stage 請>sin>mo>有>熊
agger?

成日都跑公演行程音響壞左都可以照唱
就算係音放一個睇落彈性唔高既節目都肯搞搞新意思
改歌詞改舞步交換part都夠膽玩
佢地真係好有創意既一個女團
每一個成員既聲音都係不可忽略存在

你大獲啦 排到seulgi 咁後

就係睇短頭髮果個好似跳得最流暢 節奏捉得都幾緊
係衰在件衫oversize睇落怪怪地
男團舞優勝在力量+靈活 短髮同金色外套果兩個相對上做到

係
應該三十歲仲小鹿亂撞緊

仲小鹿 大鹿啦

大媽亂撞

原來youtube條link死咗，補番條B站的link:

點解話佢地場場真唱都有負皮
邊個唔抵得人地場場開mic

我都想知有邊d人會唔鍾意mamamoo
佢地應該無敵人啦，又唔行係清純路線，又唔玩洗腦歌

呢首唔係男團歌黎架咩
Momo跳得咁大力但都唔覺佢表現得好man
呢段片比我排我會覺得請夏>seulgi=sinb>有情>momo

*唔係行 打錯

你呢個回覆都即刻有負皮
係咪真係有人咁憎mmm

有聽過歌 但未會去到做fans
唔知點解
不過負評唔係我比

其實負評比起派膠更加意味不明

佢首solo都幾正
可惜同宣美撞期

唔明點解負皮

我都同樓上嘅巴打一樣覺得係請夏同有情, 特別係請夏

其實要表現到好man唔一定要好用力
請夏力度都唔算好大 但表現出黎就已經好charm好man

兩次都係宣傳完之後 音源反而會高過之前
依家都過左宣美

但同期d一位比宣美攞哂

咪係 我又無屌twice場場咪嘴

依家可以瘋狂校慶吸路人fans
順便練live

其實RV同MMM都唔止Twice一個對手
或者咁講啦, 唔止一個團嘅飯覺得佢地係威脅

唔好爆人地出來啦

應該咁睇當你想認識多啲mmm
但係冇渠道俾你認識
所以基本上普遍人對mmm既印象都係
啊！係一團唱歌好叻實力好好既女團就冇啦
普遍綜藝都冇佢地份，
路人接觸到佢地可能就要數到去兩年前既2016年既showtime
咁可想而知要了解同有充分時間認識佢地真係好有難度

認真討論咁都有負皮

公司細加四個有三個唔夠靚已經係死罪啦
以前個d spica davichi 仲慘

請夏d 音源後勁好勁

咁的確佢地部分成員個樣係主流審美觀入面的確係唔算靚個種（依樣我都唔否認既
但係勝在認人個時極速分到邊個打邊個
而且入面個個都好有佢個人特色
所以係我眼中mmm同BEG既路線都有幾分相似
但係mmm可唔可以行岀一條屬於佢地既路就要睇下佢地同公司打算同造化

以細公司, 同風格偏向成熟嘅團隊嚟, 實力被認可, 做到口啤, 又有一定fanbase已經算好好架喇

Davichi音源大戶喎都叫慘咩
佢地又唔駛跳舞 雖然到今時今日佢仲計係女團但本質上已經同女團扯唔埋關係

應該修正為韓流輸出角度慘
佢地d ost 成績九成女團追唔上tim
mmm 呢條路線有呢個成績已經好好

yes 之前melon頒獎投票投贏rv bp gf架

係韓國佢地應該受歡迎過bp

同埋啲人都唔當mmm係偶像團體
而且mmm係女團, 如果可以再下一城, 做到通殺直頭會係傳奇

唔好吹奏啦
兩登反效果咁勁
間公司咁細 英文又唔識多隻
佢哋可以繼續做令自己開心嘅音樂我已經好滿足

Davichi出完太陽後裔首ost之後出d歌銷量反而走下坡
實力派都係經唔起歲月嘅洗禮

180315 MAMAMOO MCD一位

Exy狂粉

點解momoland仲有一位候補
1月頭打歌到而家，就黎三個月喇
係咪史上打歌期最長團體

候補期係咪佢地自己定
定還是因為音源同銷量仲係上游所以繼續候補？

最長好似係宇少

我觀察左好耐
發覺呢個post任何回覆至少兩個負皮
開係娛樂台預左有班反韓人士瘋狂負皮

個鼻唔整仲好
本身個鼻都正常

MML係咪唔會再出現
今日好似冇到場

以我理解總之銷量/音源成績夠就得
但通常打歌期完咗
排名唔會再咁高
電視台放送都會影響排名
而Momoland真係打咗兩個幾月

一線團都係候補5-6星期
佢地就快3個月仲候補緊

lovelyz 定omg 都有試過兩三個月

好似去咗日本
正路佢地打歌期完喇掛

放心 睇個樣 佢地一定好快又會cb
我估下個月 唔係點keep 熱度

推

四月混戰

紅到年尾上紅白

mml 成為左連登仔第二憎女團？

稱霸日本

寫個劇本比世正拍好過啦

唔識韓文加寫劇本,巴打你可以寫

燈光我都有研究下

到時跟巴打你開劇見世正

到其時歌詞應該會係”佢好似想我離婚啊 怎麼辦 怎麼辦？ 我個仔又唔聽話啦 oh baby baby~~~yea yea brand new man ”

仲係行d唔知點算好嘅路線

停經但係又想生bb既心路歷程

怎麼辦 怎麼辦
首TT之後有二部曲叫BB“我要bb 我要bb”
照樣sell樣 擺可愛表情

山婆對奶實fing得比以前落力
牙夏到時成個姣婆格又係會現撚哂形

樓上做乜鳩野
變咗cls post

有冇啲女團member嘅solo performance share嚟睇下
可能有啲平時能力唔係成日show倒出嚟比路人睇

brand new man
笑咗出聲

兜兜轉轉又係講返trash推po

大家點睇 ？ 求批

咁睇好似Jessica

都差唔多2年
果陣仲以為Elkie唔唱得
點知都有家燕姐七成

隻black dress好拉人入坑
愛上 有真加Elkie
希望唔好一飯就收皮

4月exid cb係咪都係得4人？

唔收都有排雪

2018年K-pop歌曲日本KTV點唱率TOP15
momoland 好勁

快d稱王

btw有幾首..

Girls channel 日本女版連登

13位嗰首係咪one piene op黎

識貨

隻歌唔係型格風既咩點解變左可愛

依隻예뻐지게舊架，Elkie出道歌黎

其實回購係咪對Momoland影響唔係真係咁大?
雖然佢地多咗好多anti, 但本身呢啲人都唔會使錢係佢地度?
可唔可以咁睇?
因為佢地一路被人鬧回購同抄襲,
但Goodbye stage咗都仲有一位候補
唔止音源同SNS影響力分都高, 係投票同現場短訊都唔弱

李秀比人anti到節目都冇得上
有好歌音源一樣好好
16年首歌好似排第二
如果momoland下首歌keep到咪無事
銷量又冇好大既提高
Sns 又係睇歌既 好似clc 首鬼怪

師兄團既賣點就係用conceptdol殺出條血路
Jellyfish都叫細公司？
利申 唔鐘意師妹團行番同一條路
好心比班女揾番岩自己既風格先啦

恕我直言
除咗主唱有度
其他都真係無明星相
有啲會嚇親人tim

April個人認為四代女團入面最有實力之一

反而係Dreamcatcher做咗conceptdol呢條路

主唱好似係SuYeon

明明玩concept都可以保持原本風格
想玩得意風咪拆小分隊囉 轉頭出首同小分隊一樣style既朱古力

覺得忙內個樣都ok

真係要下一次CB先見真章
所以佢地公司趁今次CB有得賺就賺咗先
我又唔覺得Momoland會咁嚴重被人anti到上唔到節目

真係r哂頭
成團風格同小分隊一樣咁要小分隊嚟做乜
跟住要行型路線又型唔哂
除咗Mina 無個型
比個完全唔型跳舞又麻麻既世正做centre
（利申鐘意世正）
要就世正做centre就咪行啲咁型既路線啦

CLC係最近唯一一隊型得起既
個個想行girl crush又放唔開
搞到兩個唔到岸

成首歌最有印象係有一段世正唱完之後到娜英
把聲好搶 不過之後就無

冇人識欣賞 剩係睇啲熱門團

我覺得孤孤單個個人都好大份

cube係咪唔想佢地行返4分鐘風格
鬼怪之後又搞首抒情歌出黎 見冇noise 先出返black dress

今次首歌普通左DD 上一隻碟越聽越唔錯

師兄睇開非洲女團?

有兩個好似樣
個團太多人喇...
似係將啲女練習生一次過出晒道咁

JOY新劇好似又比人插

有邊個idol去拍劇係冇比人插
The k2做得唔算差但yoona都比人話
泡菜國好似唔係好接受到idol踩過界

下星期仲有iu參戰

iu國民度咁高但一拍戲都硬係有d人會抽秤
另外就係idol走去拍戲成日都會同d好戲之人合作
一係就比埋d唔討好嘅角色比佢地

水母男就最少178
女就最少167
太矮係入唔到去練習生
高有高好睇既

恩地

恩地係呼聲大於噓聲但都係有人批評佢地演技
yoona同iu都係呼聲多於噓聲 只不過評論好兩極咁解
始終泡菜國人都係想idol演員各自安守自己本分
硬性要求idol演技要同d資深演員比

suzy會唔會係個個例外
利申 食晒男神 好反感

有幾個團都係咁 又唔係靚 跳唔突出 唱又唔算好 都出到道

Nana同彩娟？
好似一開始由配角做起 無咁大反對聲

其實idol無一例外 差在撐嘅人多定踩嘅人多
睇韓評joy好似慘d 除左fans好似係踩多過讚

其實係泡菜觀眾太苛刻
同埋idol係人民心目中地位比較次等

最記得每次有idol做主角既新聞
柳仁英張相就會出現

咩相？未見過

只係d普通大頭
指有好多演員一直捱 都只可以做配角
但係idol一出黎就係主角

每次都係拎柳仁英做例子

鬼叫連續兩套都做主角

無辦法
idol一做就做主角嘅實會有不滿聲音
好似nana咁由配角做起 角色討好就冇乜問題
好似之前付岩洞復仇者們都有個idol 反應都唔錯

咁佢講得啱 又唔係做得好 一做就做主角

但演員身分 申世京 做戲咁差都可以做主角

高雅拉都係

演員入面都大把係偶像演員
班男演員嘅fans一聽到申世京同陳世妍兩個嘅名就怕怕

joy d 戲仲屎過yoona
d 表情來來去去得幾個
唔講仲以為個角色copy 上一套

兩個差好遠冇得比
一個拍得兩套 一個拍左成十套
Yoona 近期嗰兩套叫做有下過苦功交到貨唔失禮

joy其實好柒 闊面細眼大口

Joy好正喎

Joy 老豆係SM高層
佢咁快有戲仲要主角唔出奇

SOURCE?
唔明做咩係咁硬推佢做女一

就嚟成間SM嘅藝人都係高層個女架喇

成個rv都係

點解捧Joy做女一？
不嬲SM每隊都會有啲去拍戲架啦

第一套係joy自己去audition 唔關sm事

gf係幾慘，唱歌跳舞係落足力，個人覺得其中一個原因係歌唔夠洗腦，首love whisper聽足24個鐘都唔夠首TT聽2，3次熟(btw我都係唔支持twice )

唔夠國民度一黎就空降做黃金時段劇女一好難唔出事
比班網民屌到仆街
換irene 可能屌少兩句

係LO
由配角做起會好D
對上個套又唔係話做得好

第一次聽到yuju嗰下高音堅係驚喜，起雞皮
再聽返原唱，心諗聽gf唱算

以前suzy一開始拍都係女一擔正唔明點解反應咁好

點解sm啲高層都係生女

歌舞正過twice好多
如果有埋twice個仲元氣就正

所以我覺得suzy好好命水
又唔係靚 但韓國話佢好靚
又唔係最唱得 但做鬼左主唱
仲要男神集郵熱愛者

E首應該係錄定?

其實係 當初吹佢國民初戀 睇完覺得不外如是

唔好屌我其實我覺得suzy好靚
佢動態同靚過硬照同埋我幾鍾意佢個仲氣質
不過佢主唱就

唔係李敏鎬追suzy咩？都拍咗兩三年先分手同第二個一齊都唔算集郵啦

巴打好勇，夠膽講事實

jyp d 女idol 有所謂獨特魔力無得解釋
依家連未出道既somi 柳真都大把人吹奏

同劇女二同佢比較明顯靚好多

一開始以為joy做女二
因為女二太靚女
joy係性感加果汁樣，但係單五觀真係麻麻

佢要特定角度先靚拍劇好蝕底
之前頒獎禮先比pann班人cap 左張側面圖黎笑

聽講係，不過個個團都有錄定，之後現場係錄左嘅播細聲，現場係有真唱。上網有解釋係因為驚團又跳又唱會冇咁好質素，所以點都會加預先錄好嘅音檔，簡單黎講你當比佢地打個底

loop 十幾次都覺得好聽過twice

所以先會有人講假mr removed

好想Somi快啲有得出道！佢真係好有星味

之前係dcard睇過係話rv bp近年好多show 都係預錄

佢個樣係一時時
有時覺得佢係靚
但有時就好腫好豬
但戲都係好屎

認真想講，韓國人整容好正常，微整(eg植眼睫毛)9成都有(韓國fd講)。
班黑粉又好粉絲又好，你睇得kpop就預咗㗎啦，成日講乜個鼻高到、割雙眼皮，你唔滿意又好，葡萄又好，咪唔好睇囉，咁多批評 講完人地又唔會變靚女/仔。
人地唔整又話人樣衰，整又比你話整容不了 生得靚就仲衰，比人話實係整嘅 你以為呢個世界咁易搵靚女靚仔咩 又唔見有人講劉德華、方力申個鼻係整

純粹想講睇kpop都係為左開心，睇就睇，唔like就咪係唔係都踩人(任何一個團)

咪又係錄音

大部分跳舞團都係架啦 又跳又唱無謂咁辛苦 特別係D普通學校或者拼盤show咪開半MR
最多咪開半mic或者淨係開主唱支mic

Share下solo performances

而家有咩團唔錄音，真唱咪又係有錄音，唔上台唱先會係冇錄音eg. 開v live唱歌，fans meeting 唱

對女團預錄唔反感，但係反感某啲粉成日提其他團唱歌假唱，又唔諗下自己偶像都成日假唱

咁想聽真唱

mr removed都冇，唔洗驚假唱啦

JYP幾時先肯放柳真出嚟

可能因為高層多

駁唔到

啲高層咁鍾意要自己個女出嚟捱騾仔？

係好聽啲
但始終冇 Twice 咁姣
銀河同 Yerin 同眼唔識笑
個咀笑咗都好似冇表情咁
吸粉力係會輸蝕啲

呢d咁嘅假料都有人信真係笑撚死

唔係話rv係咁多sm團裡面 成員家景最平民化咩
見到隔離post有人話yeri都係sm高層個女先有得空降

其實Somi係咪當出咗道？有上綜藝又拍廣告、拍過網劇。個人認為反正就算佢入新女團，都可能變第二個Suzy和朋友們，不如就咁發展個人事業。

聽davichi 保證冇預錄冇墊音

聽聞係 因為各成員都係綜藝略略帶過下自己身世
例如joy係係d平民小區度大 仲話自己係小區之花 入到去sm見到irene自悲

GF呢個Cover完成度係好高，不過有種過於平淡，活力不足的感覺

一來唔係好分到每個人把聲，好似個個都差唔多咁，而且佢地把聲唔啱呢隻歌，起伏略嫌不足，唱唔出原本開心的感覺。

二來就如上面所講，表情演技唔夠，同埋好多原唱的小動作都無咗，如果做番足啲可能會好啲

單以呢個舞台嚟講，我都覺得Twice原唱吸引啲

Cover嚟講，我覺得OMG呢個好啲:

Somi係已經出咗道，有個人官網同fan page。不過佢仲咁後生，將來都仲係有機會加佢入新女團，而家JYP無大力推佢，可能就係唔想佢人氣過高，影響將來新女團的發展。不過以目前睇嚟，JYP其他曝咗光的幾個女練習生人氣都唔差，就算加埋一齊組團應該都問題不大。

Svt內部超fd喎
有興趣可以睇下佢地既美好的一天-小島篇
好笑到pk

衰得過yg?

好正:

你講開又講 終於明白彩英成個透明人咁 因為表情演技不足 成日皮笑肉不笑咁

MAMAMOO 真心有實力+唱功一流

原來仲有其他歌手，洪真英果個

覺得sana 同彩英比就好似twice 同其他團比咁
唱跳實力輸但舞台魅力贏

呢個我同意，彩瑛係舞台上的表現力係差啲，俾人唔夠投入，缺乏熱情的感覺，加上身材亦比較輸蝕。其實佢唱歌的實力唔錯，Cover Greedy首歌時的表現幾好，期待佢將來會有所改變。

係咪又信左pinky 比人杯葛個d 9up

睇pristin cover其他女團舞(應該live黎) 1個揸機 2個附近睇 3個頭遮住曬後面2個跳緊嘅隊員 完全比唔係跳嘅佔領曬鏡頭 令我覺得團氣氛有啲唔夾

少時既實力真係令我由黑粉轉左做飯

哪來的自信覺得屌twice得幾條友
睇到你啲柒once既回覆令深潛既我忍唔住出咗聲

咪柒啦
大陸人追擊twice係因為莫須有既國籍問題
我哋追擊係因為twice連做一個歌手嘅能力都未有啊
喺度戇鳩鳩咁拉埋黎講

咪臭係 2016嗰陣高登好多人撐子瑜
出咗垃圾歌TT之後先多人憎

公道D講句啊

兩樣都有

一到夏天就好掛住sistar

一到夏天就想聽shake it

聽住孝琳個首合作曲等solo

公平啲講
香港飯圈憎twice係因為好多小學雞once把口唔收
加上twice無實力又廢都紅過其他同其嘅偶像令到某啲女團飯好想踩死佢地

應該都關大陸個邊洗腦事
起碼係連登都見過唔少人深信twice 係唔開咪既代表
唔開咪又點會咁多走音片

見大家周不時都提起疊字主領舞冇實力
但又無咩人講佢hit the stage入面表現嘅
我覺得無論表情定力度或者舞台控制都幾好
利申：非once 純粹討論

有人話佢無實力咩
剩係見過人話佢被過份吹奏同跳得太用力咋喎

唔理討論緊啲咩，個個留言都有幾隻once狗係到負皮

淨係記得hts叫佢跳freestyle好尷尬

連登有function可以睇到邊個負評？同埋得幾個正負評有乜實際意義？

話無實力既睇番上兩個post就已經有，係前啲既更加唔會少
提起先講，我係公海真係無乜見過有Once吹Momo跳舞實力有幾勁，反而大把路人講佢的身材，如果有link可否show嚟睇下

至於Momo的實力，係Sixteen時被JYP跳舞導師選為眾多練習生中的top 1，早前係100個idol的投票中被選為Dancing Machine第一名，著名舞蹈家裴允貞亦公開讚過Momo的跳舞能力，以上都係相對專業同公平的評價，應該唔算係吹吧。

作為Fans，講講唔專業的評論，我都唔覺Momo係4代女團中係特別出色，可能過於專注於表現跳舞的技巧，有時會欠缺咗感情的投入或如上面所講的用力過度，近期已有改善。但點講都好，佢係跳舞實力方面至少同其他4代的領舞係同一個水平，不至於連比較的資格都無。

香港有邊隊人氣跟到TWICE車尾燈
我上咸網都見到香港熱門有TWICE

唔好再講twice啦
哂時間

不嬲名不符實嘅野肯定多人否定架啦
仲要班fans唔收歛係度吹奏

認真 講跳舞唔駛搬孝淵出黎
剩係yoona嘅舞台表現力已經好過哂疊字啦
Sm town段dance battle fancam仲歷歷在目

公海吹奏實力勁又真係未見過

諗起某幾個成日貼多腎同TWICE歌個幾個FANS

有既話有無link想睇下

夜媽媽都要拎twice出黎鞭

佢地重組ioi
宜家D ioi 系女團冇乜吸引力
全部係xx & fds

求下你地講多D啦

我諗細公司係難拎好歌

雖然twice實力係廢我又唔係once，但係我都幾鐘意佢地
因為佢地個種活力感唔係團團有
同埋除咗多賢個個都好靚女又勤力
淨聽歌不了要配埋畫面就

ioi系除咗回購團好似全部都未有一位？

我係作曲家都唔揀細公司啦

音源全部都唔掂
世正solo有一位 不過有zico加乘

仲要等4年

重組都無用 到時都過晒氣

全部都係同錢有關，買歌要錢，作曲家作詞家要首歌多人聽先多錢入袋，所以最好的歌一定留咗俾最紅既團先，細公司要突圍一係俾多啲錢買歌，一係就自作曲，希望能出到神曲

做咩事有條友個個留言都負皮

勁快手 成個BOT咁

我反而幾like love whisper summer rain
聽完既感覺好療癒 唔知喺咪關無咗rap既事
無錯個melody無咁易記 但聽落好舒服

得罪講句 連登d once話佢地勤開live活潑可愛點點點
但係d女開ig live咪又話佢地係雞收兵
只不過twice有泡菜idol名義 成件事就好似昇華左咁

細公司有好歌都無用 啲人都帶唔起首歌

仲有細公司比唔起錢搵個好d既engineer
有時首歌作出黎唔一定真係咁差 係亂mix搞到差

summer rain>>LW個人睇法

應該好難重組了，牽涉太多唔同公司的利益瓜葛，至少JYP唔會咁易放番Somi出嚟，期待下佢地出合作單曲機會大啲

做咩呀? 又想扮豁達呀?

依家KPOP個環境solo真係好難挨
邊有咁易就出到孝利同iu呢d奇蹟出黎

Twice真係垃圾嚟

重顯示緊 剛剛就兩個負皮

我發覺就算唔講twice都自動有負皮

公海唔係都笑緊sana係姣雞咩
香港大多數我見都係唔靚女自視過高個啲女成日開
個啲仲要成個ig都係廣告，唔係真係識一早unfollow佢地

講TWICE會多D

成4點重多人

好快手呀once
個留言岩岩sent出嚟就有兩個負皮

個post由clc開始到twice結束

你當推post神器流嫁

做咩負皮就係once

夜晚聽又得 朝早聽又得 得咗

王安幫twice攞太多同情分 唔係唔會紅得咁快

依加細公司都係要101依類幫手
夾手夾腳再加電視台幫手先發到圍
仲要同人分錢
不過好過錢都無

係 但d once成日吹奏佢地開live個舉動好似皇恩浩蕩咁

每個post平均有兩個負評係咪Phoebe同阿俊留低？

加上台狗D吹奏呢
又有垃圾台媒
入PTT一睇就知咩都拎黎吹
唔止TWICE一隊

阿俊啦
Phoebe EXO架

Sorry phoebe

公道講句 唔只呢單嘅
三個架妹都好釣到班毒撚水

咩都係台灣之光

哇 係咪有bot架 回覆完兩秒就負皮

我無睇佢地啲live
如果佢地真係好成日開live依個都可以吹下嘅
因為當紅偶像咁忙訓都唔夠時間仲要開live
好多團明明係屋企r緊腳趾都唔會成日開

咁連登仔咪一樣吹奏CLC果個
idol係咁架啦 最重要既係話題而唔係實力

批評twice嘅cm就有唔止一個負皮
除咗once暫時未諗到會係咩人

屌你 玩左成粒鐘fortnite撳到手殘先殺得8條友

錯po

團野真係海外LINE支撐起
SANA MOMO 周子瑜我諗都佔左成隊一半人氣

clc個個有咩好吹奏

唔係話推佢淨係做Solo歌手，秀智而家都唔係靠唱歌搵食啦，Somi都可以瓣瓣做下，賺知名度同人氣，攞多啲廣告收入，有時間同公司資源先出歌。除非Somi淨係想唱歌跳舞啦。

有啲唔係唔想開live
有時電視台會要求你假唱
無得唔應承
不過twice既live
算吧啦

吹極都唔夠台灣咁吹
未紅個時台灣日日都報幾篇周子瑜

你係咪會錯意

秀智唔係一開始就撈哂咁多範架

V APP

我誤會左咩
我以為佢意思係咁咋

搭爹都負..

想睇邊度有吹奏momo個啲麻煩自己google吓
momo 跳舞 lihkg
啲人好鍾意叫佢做dancing machine架

討論已經唔係重點

頂
我邊會睇呢啲團既vlive
一時間邊諗得起

你誤會咗我地唔係講緊唱live

其實真係佩服jyp嘅marketing嘅
同日本AKB D親民偶像一樣 應該有參考過

講樣海外LINE都高質好多
除左大山婆瘦左可以一戰之外

日本果D邊忽親民
日本乜鳩都收左錢先

自膠

見香港人咪撳2撳正皮囉
又唔洗錢

冇講錯呀
佢跳咩舞都用盡哂飲奶力好似打拳咁chok哂身冇感情
dancing machine冇錯 machine係冇感情

akb最初係行親民偶像條路線架
不過依家變成點就唔知 冇follow過

早前係100個idol的投票中被選為Dancing Machine第一名

講開跳舞之前條跳舞片sinb跳得最好睇
seulgi唔知搞咩完全不狀態，差過平時好多

冇記錯係IDOL互投?
自己一隊都佔左9票啦

實至名歸

得喇得喇 成地都係精喇

吹奏都唔比
有邊團FANS唔吹奏自己團

twice好勁由個post開始帶到落尾
一講twice個個出哂嚟

WHICH CC

推爆佢開個2 訓啦

有無人覺得CLC個泰妹真係好柒
接受唔到地柒
琴日睇新聞見到

this

其實都冇邊個泰妹係靚

我唔係專業唔識睇
可能技巧上佢係好勁
但係跳舞係咪真係純粹技巧就夠
hani跳舞都唔係好叻 直情係屎
但佢跳舞嗰陣嘅舞台表現真係冇得輸
由上下開始一直都係youtube fancam queen 暫時係前無古人後無來者
宣美同泫雅又係 佢地嘅stage係真係有一種魅力係度

啲once話講多啲喎 咪幫吓手囉
下個月cb又唔知幾多個post喇

我本身覺得LISA好柒
成個ANGELABABY咁
但CLC依個令我開始覺得LISA好靚女

意為得我咁睇
似baby ver1

搵人開定新post啦

相同mv就ok
週偶見到佢嗰陣

唔覺